<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>阿炳的深渊小屋</title>
  
  
  <link href="https://ujust4fun.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://ujust4fun.github.io/"/>
  <updated>2023-05-23T08:46:32.357Z</updated>
  <id>https://ujust4fun.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>阿炳</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>想念</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2023/05/23/cli018lyg002e7ovnehxb64rp/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2023/05/23/cli018lyg002e7ovnehxb64rp/</id>
    <published>2023-05-23T08:45:35.000Z</published>
    <updated>2023-05-23T08:46:32.357Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>突然间想爸爸妈妈了。</p><p>看到手机里父亲给我16年时就发送的短信，想回家看看了</p>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;p&gt;突然间想爸爸妈妈了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看到手机里父亲给我16年时就发送的短信，想回家看看了&lt;/p&gt;
</summary>
      
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>拐角处的商店——回顾2022</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2023/01/21/cli018ly800217ovnudkm1ixw/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2023/01/21/cli018ly800217ovnudkm1ixw/</id>
    <published>2023-01-21T12:03:02.000Z</published>
    <updated>2023-01-22T08:54:48.343Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>走过家门口旁的拐角处，诧异的发现一家店铺又换了招牌，从之前的蛋糕店换成了新开的奶茶店。<br><a id="more"></a> </p><p>外边看起来装修风格没有多大的变化，依旧是明亮的店铺，精心摆放的成品，以及穿戴制服洁净的店员。我想起来十多年前家里刚搬来这边，这个位置并无店铺。破旧的门面上草草涂鸦写着待租两个大字以及一排细小的电话号码。整条街道也只零星的有人急匆匆的走过，生气寥寥。后来，在高中的假期间歇回家的时候，店铺被人盘了下来做自行车生意。Trek几个硕大影印的招牌字母以及透过窗玻璃一眼看到的整齐摆放的自行车透露着专业与机械的美感。这家店开了有大概七八年的光景，而我一次都没进去看过。人和人的距离有时很近，但却存在着一道心中预设的隔阂。“不想跨过去”，“就这样吧”，“有机会再去吧”。每次都这样想，每次也都这样错过。直到一家母婴相片店取代了它。将冷峻的机械风格换下，取而代之的是温暖和煦的母婴笑容。出于私密性的考量，窗玻璃也望不到里边了。人们礼貌客气的用一层薄薄的不透明材料将垂询窥视的目标隔开，街道上的行人也会心的不去过分注视这家店。这么温柔的地方饱含着每个人年幼时和母亲嬉戏玩闹的回忆。在招牌下新设的暖光灯，也在夜晚照亮了街角的一方天地。又过了三年多，这家店换成了一家糕点店铺。也正好，我开始在日常生活中开始逐渐了解这些面包的做法以及有哪些好吃的糕点。这次，我带着小妹第一次推开了店铺的门，买了两三次面包和糕点。街道上日渐繁华了起来，旁边的图书馆也终于修好了。昔日的街道也吵吵闹闹起来，车来车往，人们呼朋引伴，浓厚粗犷的乡音，从日升到日落都充斥着街道。后来，疫情的席卷让街道复归冷清，我也日渐离家越久。直到这次回家，一家精致的奶茶店婷婷秀立在街角。离开了明亮的写字楼群，大城市的小格调也层层渗透，氤氲在泥土中混合着粪便的地方。塑料鲜花也蔓延插在了小城市的角落里，不在故作清高，不再孤芳自赏，从世俗的角落中拥抱自己的未来。街道的繁华更盛，汽车交错的笛声却降低了下来。年轻的司机们稳稳的驾驶着自己的汽车，更合规，更文明。乡音与普通话在凌冽干燥的华北气流中交错起舞，现代化的文明跟随着外出闯荡的年轻人也在反哺着家乡，古老的乡村也在高速信息化的年代里再次被教化。不知道奶茶店这次又能开多久?时代更迭，店铺更换，也许在我即将不知情的未来，几易其手的店铺流转会更快。我将错过的不仅是几个店铺，也是几代经营者所未曾言明的对未来出发时的惺惺相惜。</p><h6 id="病毒"><a href="#病毒" class="headerlink" title="病毒"></a>病毒</h6><p>很高兴，疫情终于对生活的影响渐渐小了。无论是封校还是静默管理，时代的发展不会停留。于我而言，疫情下的个人防护在生活中占据了相当显著的位置。出门时总会检查一下口罩，进站进校时的总要掏出手机扫码查验以及酒回到室内时酒精的消毒。总归，生活又将恢复日常的秩序，休养生息才是发展之道。</p><h6 id="知识"><a href="#知识" class="headerlink" title="知识"></a>知识</h6><p>回到了阔别一整年的家中。2022年学到了不少，也做了不少的工作。实验室的课题实验、自己的课题、项目比赛参加后的实战以及数据处理后的验证等等。有一些工作仍然没有收尾，这个假期也要好好的工作呢。</p><h6 id="未来"><a href="#未来" class="headerlink" title="未来"></a>未来</h6><p>对比了2022年的挑战，很多计划仍然可以挪用到2023。角色的转换，职业的发展方向，个人的发展技术路线设计，灵活的资源配置与搭建，要学的还有很多很多。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;走过家门口旁的拐角处，诧异的发现一家店铺又换了招牌，从之前的蛋糕店换成了新开的奶茶店。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2022挑战目标</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2022/01/22/cli018lta000r7ovnmy9fk1in/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2022/01/22/cli018lta000r7ovnmy9fk1in/</id>
    <published>2022-01-22T03:42:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-22T03:56:04.994Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<a id="more"></a><ol><li>practice the english to a native speaker level;</li><li>learn the basic italian language;</li><li>known the korean/japanese/french for basic greeting;</li><li>practice the chinese caligraphy font;</li><li>practice the western caligraphy font for english letter writing;</li><li>train the abality to speaking story lasting at least 10 minutes or better one hour and getting good at writing article counting 1500 words;</li><li>stay away from the no nutrituion videos and posts;</li><li>keep a good figure and take excercise rountinely;</li><li>thinking over myself on work content and lifestyles;</li><li>cultivate the personal styles;</li><li>complete the graduated process;</li><li>Be confident, active and optimistic;</li><li>learn some skills about investment;</li><li>adjust and keep a sitable work and rest.</li></ol>]]></content>
    
    
      
      
    <summary type="html">&lt;a id=&quot;more&quot;&gt;&lt;/a&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;practice the english to a native speaker level;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;learn the basic italian language;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;known the kor</summary>
      
    
    
    
    <category term="yearly challenge" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/yearly-challenge/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>集中隔离生活</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2022/01/19/cli018lyf002b7ovnj5glpjc3/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2022/01/19/cli018lyf002b7ovnj5glpjc3/</id>
    <published>2022-01-19T04:55:00.000Z</published>
    <updated>2023-01-22T08:55:15.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>返回国内后的隔离生活。<br><a id="more"></a></p><h6 id="天津14天"><a href="#天津14天" class="headerlink" title="天津14天"></a>天津14天</h6><p>每天印象最深刻的就是做核酸以及催我交钱。（不得不吐槽）</p><h6 id="回家7天"><a href="#回家7天" class="headerlink" title="回家7天"></a>回家7天</h6>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;返回国内后的隔离生活。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia concludere</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2022/01/10/cli018lti00127ovngoydzt4a/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2022/01/10/cli018lti00127ovngoydzt4a/</id>
    <published>2022-01-10T04:20:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-21T15:11:58.795Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>concludere in cinese.<br><a id="more"></a></p><p>回顾在意大利交流的整整半年时间，有完成自己出发前定下的任务也有浪费了一些时间。在这段异国的生活中，我确实有见到不一样的风情地貌，而因为生活的缘故也主动去了解当地的习俗与制度，从几乎一无所知到略懂一些，从初见的惊喜好奇到有些习以为常，从在意别人想法到丢下心中包袱，生活是最好的老师。教会我不断的发现自己的缺点，不断的纠正缺点，不断的持续前进。而时间和坚持是解决问题最好的良药。</p><p>从6月30日从虹桥机场离开，到12月31日滨海机场回来。我这趟出门的时间还是掐得蛮准，一天不多，一天不少。在疫情期间也能够保持这个精准的出行日期也是非常不容易，太多的出入境航班被熔断。而且，由于国内对回国人员的身体健康检测要求也非常的繁琐，甚至对指标的数值大小都有要求，指定检测点的手续费也非常高昂，而且回国手续的办理多达5条以上。就在我回国入境后，意大利执飞中国的航司neos其航班又执飞一次后由于乘客中感染疫情人数较多因此很快被熔断了。结合最近欧洲疫情Omeciron复发，感染率急剧飙升，欧洲各国返回中国的航班大量被熔断，后续的回国越来越困难了。疫情对世界的正常运转破坏太大，希望人类可以早日克服新冠病毒，同时让世界的流通回到正常的水平。</p><h6 id="工作"><a href="#工作" class="headerlink" title="工作"></a>工作</h6><p>在米理交流的期间，也是我独立完成和总结之前博士阶段工作的一个机会。我得以有大量的时间专注于之前的工作做一个认真的收尾。之前的两篇期刊文章都整理完毕并投稿，期间又额外写了一个全新的会议文章。后续的思路也得以明确，对博士毕业论文的内容也列写了提纲。后续一年内的工作量仍然很大，不过，越忙越充实，做好每一天，走好每一步的计划。出国交流只是一个起点，让我了解了国外课题组的工作日常状态。既是对比印证想法，也是取长补短，为自己的未来选择增加一些可能性，而不是目光局限于一处。同时，在这边，身边的人基本都在攻读博士，感觉到了在国内时没有感受到的氛围。有时候，一群人努力奋斗能更好的激发斗志。</p><h6 id="生活"><a href="#生活" class="headerlink" title="生活"></a>生活</h6><p>生活上倒没有什么不适应的地方，习惯一个人做饭之后日常的饮食我觉得非常的规律和健康。每天少油少盐少糖的饮食习惯大大降低了身体的负担，而想吃什么蔬菜就去买什么蔬菜也让自己更加爱上了绿色蔬菜（知道了自己喜欢吃什么蔬菜）。当然，每天的肉类保持在200-300g，就能给自己提供一个充分的能量。日常的蔬菜也保持一个合理的剂量。每天的做饭生活和打扫确实会让人觉得很费时间，但仔细想想也就1个小时的时间。只要自己勤快一些，生活就会美好。</p><p>但可惜，仍然没有养成良好作息和锻炼身体的习惯，这一点是2022年我需要改进的目标。</p><h6 id="外导"><a href="#外导" class="headerlink" title="外导"></a>外导</h6><p>外导是一个很喜欢鼓励别人的人，而且感觉外导会把谢谢挂在嘴边，这一点真的和之前的环境大为不同。对我考虑得每件事情，都会热衷于同我讨论利弊并给予建议。我从外导身上感受到了他的真诚和用心，相信每一个设身处地的人都会有所感动。相较国内老师对我论文的没有修改或者极简修改风格，外导帮我认真修改过论文的措辞和逻辑问题。之前在论坛里和同学群里经常听到他们说导师修改论文的认真细致，原来真是如此。2022年和以后，也要经常和外导保持联系。自己写得论文早点发给外导，让他帮我修改把关一下。</p><h6 id="休闲"><a href="#休闲" class="headerlink" title="休闲"></a>休闲</h6><p>如果不认识外国同学，意大利的生活确实单调。在我前三个月的新鲜期过后，休息时也不想出去逛，只想躺一会。不过，其实我在国内周末好像也没有什么休闲活动。哈哈哈。我确实太懒了。为什么呢？勤快一些，生活会更丰富多彩。</p><p>在6个月里，去了米兰周边的como和lecco，去了一个叫Menzo的城市，去了pavia，出门去了两趟旅行。也许，生活没有别人那样丰富多彩，但我也尽力过好每一个周末。让自己的生活充满朝气和阳光。让欢乐和好奇心永远围绕在我的身边。</p><h6 id="后续"><a href="#后续" class="headerlink" title="后续"></a>后续</h6><p>我相信这次去意大利是我人生中一次宝贵的经历与财富。见识后才明白新闻世界并非如报道所说，灰色是这个世界的原色。只有亲眼目睹，亲自实践，亲自思考，才能做出合适的判断。同时，相信自己的决断，然后持续前进就好了。走好每一步，那就够了。</p><p>最后，希望自己以后能有更多机会出去看看世界。中国也有好多地方我还没曾去过。这个世界是如此的精彩纷呈，我一定要去看！</p><p>Ciao, Mondo!</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;concludere in cinese.&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italy" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italy/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 17</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2022/01/01/cli018ltf000z7ovn5vhh4vwh/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2022/01/01/cli018ltf000z7ovn5vhh4vwh/</id>
    <published>2022-01-01T04:11:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-10T04:18:50.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>返回中国。<br><a id="more"></a></p><ol><li>24日最后一天去学校。25日圣诞清早去ESS购买了一周的食物。</li><li>26-28日居家保持安全，慢慢打包行李；</li><li>29号早上去丽人检测，PCR核酸，血清IGG, IGM抗体指标；一直到晚上都在焦虑的等待结果；</li><li>30号突然说补测N蛋白，由于IGG指标太高，我和票代紧急沟通了两个小时，最后一致决定忽略这个三方的消息；另外突然通知明天要在机场增加一个之前我确定没有的快筛环节。心里有些忧虑，毕竟29日下午之后我去米兰市里逛了一圈，人还是很多的。</li><li>31日检查完全部行李，剪了两个鸡蛋，志诚帮我买了个牛角包🥐（圆满）。清理干净了房间的剩余部分，和付、胡道了再见。志诚送我到BOVISA F.N.M 车站。买了一张去MXPT1的机票。走上火车，挥手再见。</li><li>火车上有人查票，这是半年生活中碰到的第二次查票，心满意足了（票发挥了它的作用）。</li><li>半个小时后抵达MXPT1，一开始没有找到快筛的位置，徘徊了十几分钟，偶遇到群里的薛同学，带我到了快筛排队的地方。检测很快就结束了，5分钟后，结果是阴性，太好了，回国只剩下最后一步了。</li><li>碰到了师同学和韩同学，等他们做完快筛我们一行人一起去了托运行李的地方check in。</li><li>check in排队接近两个小时。</li><li>我发现有空余的机位可以称行李，我去机器上测了一下。也帮其他三人测了一下，薛同学行李多，和韩同学互相倒腾了一下，大家的行李额度基本正常了(<em>^_^</em>)。</li><li>测我的背包的时候还是紧张了一下，毕竟包很重，但还好，check in的意大利姐姐一直冲我眨眼睛表示OK的。她真好看，我也想学会眨眼睛。</li><li>大使馆绿码，入境人员登记卡，丽人出具的检测报告，快筛报告，海关码，护照都检查通过了。</li><li>安心了。</li><li>等同学测完，我们去先经过了免税区，我买了两瓶酒和一盒雪茄。这下回国的礼物带齐全了。最后路过Venchi时买了个小份的冰淇淋品尝了一下，圆满。</li><li>出示护照，通过海关。已经下午4点了。</li><li>抵达B53候机区。</li><li>5点开始登机，检查了机票。找到座位，终于结束了。</li><li>飞机起飞。</li><li>再见了意大利。</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;返回中国。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Italy" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italy/"/>
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italy/essay/"/>
    
    
    <category term="Travel" scheme="https://ujust4fun.github.io/tags/Travel/"/>
    
    <category term="Covid" scheme="https://ujust4fun.github.io/tags/Covid/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Markov jump linear system 2</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/12/20/cli018lxq001a7ovnjraottam/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/12/20/cli018lxq001a7ovnjraottam/</id>
    <published>2021-12-20T02:04:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:39:27.501Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认识与思考。<br><a id="more"></a><br>做完了第二篇论文后，中途有和伙伴们交流、请教，自己也在思考，对MJLS的系统又增加了一些新的认识，自己确实思路上之前有一些问题。</p><ol><li>对问题的把握不够清楚，应当着眼于问题的应用，而非死磕在系统本身的思考上；</li><li>MJLS或者范围更广泛的MJS都是对系统的表示，不算是常规的科研问题；</li><li>应当更关注于方法，如控制方法的设计或者是滤波方法的设计；</li><li>在方法的设计中，机制的更新（MPC+NNrl）等就算是创新了，或者是适应性饱和滤波设计都很好，然后再论文中增加一些应用或者仿真就可以了。</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;认识与思考。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    
    <category term="MJLS" scheme="https://ujust4fun.github.io/tags/MJLS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 16</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/12/08/cli018ly2001t7ovnmjkolrct/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/12/08/cli018ly2001t7ovnmjkolrct/</id>
    <published>2021-12-08T04:09:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-22T08:27:15.395Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>意大利周末旅行。<br><a id="more"></a><br>米兰-布雷西亚-维罗纳-博洛尼亚-莫德纳-帕尔玛-米兰。</p><p>我们选定了一个周末计划去米兰周边的小城市转一转。这样可以从另一个方面了解意大利的风俗地貌，而不仅仅是通过在几个有限的旅游大城市游玩来熟悉这里。毕竟，大城市的国际化程度高，意味着脱离本土文化的倾向性也大。我可不希望认识到一个混杂文化下的意大利，这样只会干扰我的认识，导致自己思考的基础出现了偏差。</p><p>这一趟出门前，我们曾考虑过是否去锡耶纳、罗马、那不勒斯（庞贝古城在这人附近）这几个地方去看看。在估计了耗费的时间以及可能的路线之后，如果一趟出门包括了太多的地方，路途奔波会很疲惫，最后决定这趟出门暂时先放弃这几个地点。</p><p>周六早上4点半我就从家里出发了，走到最近的火车站，每天最早的第一辆火车还没有到达这里。路旁的公交电子站牌上也标注着非运营时间。车站里只有自助售卖机的员工在保养机器，零星的几个市民像我一样在等待着火车。等待20多分钟后，我坐上首发车到达了中央火车站。在同一家Bar里，我吃过了早餐。这一次我额外点了一个奶油夹心的牛角包，味道真的棒极了。六点半，火车出发，周末短暂的旅途开始了。</p><h6 id="Verona"><a href="#Verona" class="headerlink" title="Verona"></a>Verona</h6><p>火车路过Brescia的时候，祝同学上了火车。完成顺利会师后，我们分享了各自近期的生活和工作。上次见祝同学的时候还是在9月初的时候，眨眼功夫两个月过去。听闻他换了住的地方，买了自行车去户外骑行以及向我介绍布雷西亚这个城市的发展历史，一番交谈后让我对布雷西亚也充满了浓厚的兴趣。没料到这个城市曾经的辉煌堪比米兰，真的令人惊讶。<br><img src="https://tse1-mm.cn.bing.net/th/id/R-C.02ee60de14cd6cf7b1cc5d0578e0c2c6?rik=L%2fIc1gwNsu56WA&amp;riu=http%3a%2f%2fw0.fast-meteo.com%2flocationmaps%2fBrescia.10.gif&amp;ehk=tf4sDthku9PHFa4OMLs9IPB7%2bBXW0EtR16%2bmpy0FOeM%3d&amp;risl=&amp;pid=ImgRaw&amp;r=0" alt="Brescia"></p><p>之后，经历了火车换乘公交车后，我们抵达了Vernon，一个拥有美丽传说的城市。<br><img src="https://tse2-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.yDPkfpp8hqtten0pKh2W7wHaE7?pid=ImgDet&amp;rs=1" alt=""></p><p>从火车站下车后，步行一路向北，我们很快就看到了坐落在维罗纳市中心Piazza Brà附近的维罗纳圆形剧院。从外表上看，我觉得它同罗马斗兽场的外观风格很像，也许没有斗兽场那么宏伟吧。在我印象中，斗兽场似乎层数要比维罗纳大剧院高很多层。一重又一重的多立克式立柱和拱顶让剧院拥有了反复性带来的美感以及曲直相交的和谐感。查阅资料后，果然它也是一座古罗马圆形竞技场，也是意大利第三大圆形竞技场(仅次于罗马斗兽场和卡普阿圆形剧场之后)，直至今日仍然发挥着她作为剧院的功用，每年都会有各式优秀的剧目在这里上演。剧场的立面原是由白色和粉色的石灰岩组成，但在1117年的地震中摧毁了一层。现在的剧场分为上下两层，各72个拱门，观众席用石头砌成，从下往上阶梯状升高。和其它古罗马剧场一样，这样的设计让观众在任何位置都能清楚地看到舞台。维罗纳圆形剧场是一年一度的歌剧节举行的地点。在每年6-8月的歌剧节中，招牌剧目《阿依达》和其它著名的歌剧如《卡门》、《图兰朵》等都会在古老的剧场中上演。</p><p><img src="https://www.romeoandjulietguide.com/wp-content/uploads/2020/05/Foto-Aerea-Verona-1-min-scaled.jpg" alt=""></p><p><img src="https://www.urbantravelblog.com/wp-content/uploads/2016/02/3342463146_243ac2fb7d_o.jpg" alt=""></p><p>沿着购物街Via Giuseppe Mazzini继续向北走，我们抵达了Piazza delle Erbe。它是维罗纳最古老的广场，建成于罗马帝国时期。广场上最古老的建筑是喷泉，上方的雕塑名为维罗纳圣母（Madonna Verona）。<br><img src="https://xiehouit.oss-accelerate.aliyuncs.com/2020/12/IMG_5442-1024x530.jpeg" alt=""></p><p>广场街道的另一侧就是Casa di Giulietta，一个盛名世界的爱的故居。虽然这个地方只是政府为了增加旅游业而特地修建的，但这丝毫不影响人们为了爱而参观这里。在现场，看到Giulietta的右胸被祈求好运的游客们摸得闪闪发亮，不知道爱神最后将他们射中了谁的心？<br><img src="https://xiehouit.oss-accelerate.aliyuncs.com/2020/12/IMG_5418-side-1024x530.jpeg" alt=""><br>从童话故事书里抠下来的斯卡利杰罗桥 (Ponte di Scaligero)。这座古桥建于1354年，维罗纳的居民们现在每天还用这条桥过河。<br><img src="https://img2.juzaphoto.com/001/shared_files/uploads_hr/3075416_large36638.jpg" alt=""></p><h6 id="Bologna"><a href="#Bologna" class="headerlink" title="Bologna"></a>Bologna</h6><p>下午，我们从Verona抵达了Bologna，一座以凉廊和通心粉著名的城市。</p><p>博洛尼亚是在公元前534年建立，伊特鲁里亚人在此建造茅舍，围以石墙，成为最早的都市，当时称菲尔辛纳（Felsina），以牧羊业为主。公元前四世纪该城被凯尔特蛮族所占领，改称作Bononia。当时已有二千个拉丁裔家庭居于该城。至公元前88年已是一个大城市。公元190年，经过两次血战，罗马人终于夺取此城，易名为博洛尼亚，并进行殖民统治。罗马帝国崩溃后历经拜占庭帝国、伦巴得人和法兰克人的统治，直到11世纪才成为自由城邦。1088年欧洲有史以来第一家大学建成。文艺复兴期间，该城是意大利唯一城市容许女性担任专业职位，和获取大学学位。自1513年成为教皇国的一部分。博洛尼亚还经历了拿破仑统治时期，最后隶属于意大利王国。在第二次世界大战中，博洛尼亚是德国一个重要的交通枢纽，并遭到许多轰炸。德军在意大利北部的防线崩溃之后，这座城市于1945年4月21日脱离德国的控制。博洛尼亚也是第二次世界大战意大利抵抗组织的中心，博洛尼亚有无数爱国人士为祖国献出了生命。在博洛尼亚市政府的墙壁上挂满了几千名烈士的照片，照片下写下了每个人的姓名。为了纪念他们，市政府为他们敬献花圈，并书有“献给反抗侵略、为自由正义、为祖国的荣誉与独立而献身的英雄们”。意大利广泛流传契尔维和他的7个儿子的英雄事迹。为了反法西斯，契尔维老人献出了七个儿子的生命。博洛尼亚不愧为具有反法西斯光荣传统的城市。后来成为意大利共产党的一个重要的据点。在第二次世界大战后，博洛尼亚成为了一个工业城市，但是仍然保留许多古典的建筑物。</p><p>直到19世纪初，博洛尼亚都未进行大规模的城市改造，所以博洛尼亚仍然是欧洲保存最好的中世纪城市之一，它仍然具有独特的历史价值。尽管博洛尼亚于1944年遭受相当大规模的轰炸，博洛尼亚广大350英亩（141.64公顷）的历史中心仍然是欧洲第二大，拥有许多重要的中世纪时期、文艺复兴运动时期与巴洛克艺术的古迹。<br>博洛尼亚于埃特鲁斯与罗马的殖民地时代开始发展。由于博洛尼亚保存许多罗马遗址，所以博洛尼亚的中央大街仍然主要以步行为主。<br>罗马时代的城墙被一个中世纪防御工事体系所取代，虽然有一部份幸存。中世纪防御工事体系于13世纪完成，其中还有许多部分存留。在二十个中世纪防御塔楼当中，其中有些已经摇摇欲坠。<br>优雅和广泛的柱廊（或拱廊）更进一步丰富博洛尼亚的城市景观，让博洛尼亚闻名于世。城市的历史中心总共大约有38公里长的拱廊（市区部分则超过45公里），使人们在外面散步时可以遮挡雨、雪或炎热的太阳。圣卢卡柱廊是世界上最长的拱廊（长3.5公里，666个拱），与Saragozza城门（十二个建于中世纪的古城墙城门之一，它环绕市区长达7.5公里）互相连接。<br>圣卢卡的圣母朝圣地就位于博洛尼亚城外。仍可以通过一条长达3.5公里的带屋顶的有666个拱的圣卢卡拱廊（Portico di San Luca）前往，圣卢卡拱廊建于1674 - 1793年，是为了在游行上山时保护圣像。每年的游行要从圣彼得在博洛尼亚市中心的主教堂，沿着这条路线前往朝圣地。这个朝圣地收藏了一幅圣母像。山顶的教堂已经存在了一千年左右。这座教堂建于1723年，使用了Carlo Francesco Dotti的设计。堂内收藏有不少艺术品。</p><p>繁忙的火车站<br><img src="https://corrieredibologna.corriere.it/media/foto/2015/04/24/stazione-kVrB-U23012997325130YF-620x420@Corrieredibologna.jpg" alt=""><br>街道上随处可见的凉廊<br><img src="https://content.skyscnr.com/m/0a2c5666452cb9a7/Large-GettyImages-486692783.jpg" alt=""><br>倾斜的双塔<br><img src="https://tse1-mm.cn.bing.net/th/id/R-C.c6a59b5110ed094b08e685fd67212abc?rik=LNPZ3KVBTNjugw&amp;riu=http%3a%2f%2fwww.goldenassay.com%2fwp-content%2fuploads%2f2012%2f05%2fbologna_towers.jpg&amp;ehk=Iv4aHk3vZmBPPLr5pDbOZVFV%2fhD1txMGEnHYO7GK7gI%3d&amp;risl=&amp;pid=ImgRaw&amp;r=0" alt=""><br>城市俯瞰图<br><img src="https://www.italyperfect.com/blog/wp-content/uploads/2016/05/Bologna-SanPetronioPiazzaMaggiore2.jpg" alt=""><br>美食<br><img src="https://tse1-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.LbzNAIe5UnPUZ-dNYG-O-AHaE8?pid=ImgDet&amp;rs=1" alt=""></p><p><img src="https://tse4-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.TrGlM99M8dLpboA7k4435AHaFj?pid=ImgDet&amp;rs=1" alt=""></p><p>博洛尼亚有一所古老的大学，Università di Bologna。其创立于公元1088年—神圣罗马帝国时期，是世界上广泛公认的、拥有完整大学体系并发展的第一所大学，被誉为“世界大学之母”。而我们所熟知的文艺复兴时代的开拓人物但丁、提出太阳中心说的天文学家哥白尼，以及彼特拉克、丢勒、伊拉斯谟、哥尔多尼、马可尼、安伯托·艾柯等著名人物都曾在这里学习或执教。这所大学分布在博洛尼亚的各个地方，当然，在地图上还是能看出有一个区域集中是这所大学的集中分布地点。</p><h6 id="Modena"><a href="#Modena" class="headerlink" title="Modena"></a>Modena</h6><p>提议去Modena参观法拉利是薛同学的想法，说实话我们也很好奇这个法拉利的产地。<br><img src="https://www.ilprimatonazionale.it/wp-content/uploads/2016/04/maserati-modena.jpg" alt=""></p><p>一座不大的城市，确拥有一家伟大的公司。意大利人所骄傲的工匠精神在法拉利汽车上体现的淋漓尽致。我们参观了法拉利的展厅，在介绍短片中从一战前的发展到经历战火后的重启，对法拉利汽车的改进一直在进行中。展厅了摆放了风格不同，各个时代下的流行款式，而另一个展厅陈列的汽车发动机也让人佩服发动机设计者的精思奇巧。</p><p>另一个有名的就是Modena的葡萄醋。据说意大利最好的葡萄醋都是产自这里。超市里价格高昂的葡萄醋大部分也都是来自这里。<br><img src="https://tse3-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.EZAB51bWiuYQHwLEM0_BxQAAAA?pid=ImgDet&amp;rs=1" alt=""></p><h6 id="Parma"><a href="#Parma" class="headerlink" title="Parma"></a>Parma</h6><p>想去parma是因为经常在超市中看到Parma火腿以及奶酪，或许这是一个品尝意大利特色美食的好机会。而且从Modena到parma只用半个小时即可，为什么不去顺路看看呢？</p><p><img src="https://tse4-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.nGjB0XW2yFzCzCGtNjEemQHaHa?pid=ImgDet&amp;rs=1" alt="">美味的parma火腿</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;意大利周末旅行。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    <category term="Travel" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/Travel/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 15</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018lth00117ovnp6syfuty/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018lth00117ovnp6syfuty/</id>
    <published>2021-11-04T02:35:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-13T08:46:18.229Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>怀念在意大利认识的同学。<br><a id="more"></a></p><p>在办公室的日子里，大部分时间都是自己做自己的事情。不过，意大利当地的同学喜欢聊天，经常他们会坐在一起讨论问题。每天他们的生活也都很规律，早上8点-9点基本陆陆续续来到办公室，中午1点多的时候会去一起吃个饭。下午4点的时候通常都会去咖啡机上买一小杯咖啡垫垫肚子或者提提神。有时候，早上10点到11点的时候也会去喝杯咖啡。晚上的时候，一般6点到7点的时候离开。</p><p>大多时候我会和中国的同学一起去餐厅吃饭，但有时候不带饭的时候我也同意大利的同学们去吃。不过他们的对话基本都是意大利语，我基本听不太懂，只能认真的尽力去听一听，然后结合他们的手势看看自己能不能明白。偶尔他们说英语的时候我还能插上嘴说两句（笑）。</p><p>来意大利之前，我并没有想到这边会有这么多的中国留学生。在外交部的网站上有看到国情介绍，了解到在意的华人很多（这一点，确实如此），但是没想到学校里过来CSC交流的学生也这么多。在机械工程系的官网上看了可以查到的中国学生名单，我发现几乎每一年或多或少都会有中国学生。在B1125的时候，付喜欢周末叫同学来家里吃饭，我也认识了很多其他系、学校的学生。不禁感慨原来留学现在已经是一件这么普遍的事情了。其实，大家的周围或多或少都会有去国外留学的同学在，而在我上小学的时候，留学还算是一件稀奇的事情呢。记得那时候中央电视台播放的《小留学生》讲述了四个学生去加拿大留学的故事。或许这就是埋在我心里一直想出去看看的种子吧。</p><p>很有意思的事情是在米理认识了一个学姐。前后相处了一个月多点的时间。不过，两个人的沟通不太顺畅，以及我个人的焦虑和别的一些因素，很快就归于了平淡。此后，等到心情平复下来后，我才想认真回顾下这一段的感受。总而言之，人的这一段情绪就像大海的涨潮一样，来势汹汹，可最终退潮离去，重归平淡。</p><p>我想，对于这一段生活中认识的同学们，我会永远记得。人生的旅途很长，相遇的人很多，离开的人更多。很多人见过，然后可能一生难再见。但是，这又有什么关系呢？</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;怀念在意大利认识的同学。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 14</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018lxp00177ovnahhswuc9/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018lxp00177ovnahhswuc9/</id>
    <published>2021-11-04T02:34:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-13T08:42:58.104Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认识意大利的交通出行。<br><a id="more"></a></p><p>在我设计第一次出去旅行计划的时候，为了设计合适的路线，安排紧凑的行程，以及如何尽可能的节约一些路费，做了不少的调查。我认为还是挺有意义的一个，特此记录一下，这样以后欧洲游玩我会心里更加有谱。</p><h6 id="公共交通"><a href="#公共交通" class="headerlink" title="公共交通"></a>公共交通</h6><p>似乎每个大区都有着独立的公共交通公司，因为伦巴底大区的是ATM，而在利古里亚大区的热那亚是另外一家公共交通公司（AMT）。米兰的公共交通卡可以负责公交巴士以及市内的火车和地铁。</p><p>首先说铁路，这个简单一些。意大利的铁路运营有两个公司。一家是意大利国铁trenitalia;另外一家是italo。两家公司都运营大城市之间的铁路运营，此外前者还会有一些城际慢车以及将大区里的铁路合作给当地的大区级公司来运营（这个说法不准确）。比如在伦巴底大区，trenitalia和trenord合作，一些线路是共同运营的。意大利的铁轨是共用的，各种各样级别的火车都可以跑。既有慢车（R），也有高铁。记得在路上有一次看到一俩italo的火车经过后，过了一阵一辆慢车也经过同一条铁轨，这一点就令人感到诧异。而且地铁M也走同样的铁路。<br>比如说，我一共在买票时注意到有这么多不同种类标识的火车R,S,RE,RV,intercity,EC。这些车造型各异，价格也不太相同。R应该代表着区域火车，S是什么呢？莫非是郊区火车。RV是区域快车？R是区域慢车？RE是大城市间的慢车？</p><p>不过，如果只考虑直达的火车，那就简单很多了。国铁的Frecciarossa红箭，Frecciargento，Frecciabianca和italo的子弹头是效率最快的车了。</p><h6 id="购票网站-APP"><a href="#购票网站-APP" class="headerlink" title="购票网站/APP"></a>购票网站/APP</h6><p>手机上一共下了好多个APP，ATM Milano可以买公交票和查公交路线。Trenord可以买郊区出发的火车。但是如果去另一个城市，那就需要用Trenitalia了。后来我发现了trainline，考虑在大城市间旅行的话，用这个买票可以很方便的对比价格，并且挑选合适的时间。</p><h6 id="欧洲巴士"><a href="#欧洲巴士" class="headerlink" title="欧洲巴士"></a>欧洲巴士</h6><p>rossa的itabus; 绿色的flixbus;这些公交基本没有坐过。国铁的火车好像有时候换乘是需要倒腾公交的，这个公交国铁运行，在下雨天坐过一次，人非常多。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;认识意大利的交通出行。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 13</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018ltg00107ovnr2000i3e/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018ltg00107ovnr2000i3e/</id>
    <published>2021-11-04T02:25:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-12T13:20:40.283Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认识意大利本土食物。<br><a id="more"></a></p><ol><li>Coffee<blockquote><p>illy 和 Lavazza算是我在街头见到的最多种咖啡了。好多bar里边的机器都是用的这两种咖啡，不过机器一般用咖啡豆预处理的多一些。此外还有Bialeti这个品牌，比较擅长于制作咖啡壶。它家卖的咖啡其实也很好喝，各种各样味道的，有一种香草味的确实不错。还有之前从未了解过caffe的不同种类   </p></blockquote></li><li><p>Cheese</p><blockquote><p>芝士。据说有的芝士很好吃，但我完全吃不出来。::&gt;_&lt;::</p></blockquote></li><li><p>Limoncello </p><blockquote><p>柠檬酒，有很多种类。我在esslunga买过一次，在B1125和付、胡、杨都品尝过，确实味道不错。第一次喝，有点酸甜的口感，和啤酒红姐白酒截然不同。</p></blockquote></li><li>Salsiccia<blockquote><p>香肠。吃过一次，不过味道很辣，而且很硬，我觉得不如腌制的火腿薄片好吃。</p></blockquote></li><li><p>Pizza</p><blockquote><p>在热那亚回米兰的时候第一次买了一份经典的意大利披萨，味道真的不错。上边主要是芝士和西红柿，好像也有放一些肉。那个下午真的令人难忘，我坐在站台里，等待着回家的火车。一个人，但也很幸福。</p></blockquote></li><li><p>Panini</p><blockquote><p>意大利三明治。白面包加火腿肉，每一份都很大，能够吃得饱饱的。而且，有些店的Panini会放一些神奇的调料以及新鲜的蔬菜，味道更是一绝。在佛罗伦萨的时候去了两家店吃过，第一家有放辣椒酱，味道真棒！第二家是网红店，非常有名气，排队的人都好多。坐在领主广场，看着来往的游客，鸽子从空中飞在脚边啄食面包屑，阳光打在身上，很满足了。</p></blockquote></li><li>Burro<blockquote><p>黄油。在超市的时候第一次见到。工作人员们把它们整整齐齐地码放在冷藏柜里。虽然不同品牌的包装各异，但是整体看起来都是干净而且美观。我不知道是否大多数人都会觉得外文的包装方式更加好看？对我来说，个人觉得比起中文商品的广告要美观一些。买了一块白蓝包装的250G黄油，后来又买了一块esslunga自制的黄色包装的黄油1kg（接近4欧元），可惜后来没吃完。不够，冷藏的黄油拿来抹在面包上真的非常好吃；相反，用黄油炒菜的话，这个味道闻到就让我反胃。</p></blockquote></li><li>Latte<blockquote><p>牛奶真的是好喝。脱脂的全脂的我都喝过parlamt这个牌子的。后来还买过冷藏的牛奶，一种是微孔灭菌法（不懂），还有一种是巴氏消毒的。都非常好喝。不过，在喝习惯后，总结下来还是parlamt这个牌子的蓝色脱脂最好喝。对了，还有意大利的酸奶！真的好吃，比国内的老酸奶要稀释一些，比蒙牛的酸奶要绵绸一些，刚刚好。而且，有一种酸奶盒子里还有巧克力豆，混在一起吃，真的美味。</p></blockquote></li><li>olio d’oliva <blockquote><p>橄榄油。在超市的时候买了一瓶。意大利南部盛产橄榄，我觉得做饭也很好吃。</p></blockquote></li><li>Marvis<blockquote><p>玉米。意大利好像没有玉米吧。价格都很贵，不过卖得都是甜玉米，好吃是真的好吃。而且超市卖的那种速食的罐头玉米，放在意大利面里或者是意大利米饭里都很好吃。玉米是我的爱吃食物之一了。</p></blockquote></li><li>Baci <blockquote><p>意大利巧克力，挺有名的，没尝过，准备买几盒带回国。</p></blockquote></li><li>Aceto balsamico<blockquote><p>葡萄醋。这个我觉得味道不错。听说盛产葡萄醋的地方在Modena。居里米兰也不远，之后去一趟看看。</p></blockquote></li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;认识意大利本土食物。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    <category term="Food" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/Food/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 12</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018ltf000y7ovnmgrojeqs/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018ltf000y7ovnmgrojeqs/</id>
    <published>2021-11-04T02:24:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-12T10:17:44.808Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认识意大利面和面包。<br><a id="more"></a><br>在威尼斯动身前往佛罗伦萨的那个早上，我在街边拐角处的一个Bar中第一次点了一份牛角包croissant。味道真的棒极了。同超市之前买的想比，真的很大，而且包里是夹心的。咬一口面包，再喝一口热和的cappuccino，满嘴的香甜，肚子里都感觉到了温暖，肩上的背包也不再沉重了。<br>回来后，我认真的搜索了好久关于牛角包的制作和面粉的选择。</p><h6 id="pane"><a href="#pane" class="headerlink" title="pane"></a>pane</h6><p>牛角包 croissant/Cornetto</p><p>硬的白面包 一般夹心的放一些咸肉干之类的</p><ol><li>白披萨（Pizza Bianca）白披萨可以算得上是意大利的“国民面包”。它的做法很简单，就是水，面粉，橄榄油，加上酵母和少许调味料，吃起来松软微咸。它也可以放上奶酪烤一下，或者做成三明治。</li><li>意棍面包（Filone）意大利经典的酵母面包。Filone的名字来源于意大利语词汇“filo”，意思是“线”，其实就是意大利的法棍。在意大利餐厅吃饭，filone常常被切块，当作餐前面包供食客解馋。</li><li>拉里亚诺大面包（Pane di Lariano）Pane di Lariano来自罗马附近的小镇拉里亚诺，在整个拉齐奥大区都非常有名。这种传统的面包采用天然酵母发酵，在炭火烤炉里烤制，味道非常香。</li><li>真扎诺家常面包（Pane Casareccio di Genzano）源自拉齐奥大区真扎诺的Pane Casareccio di Genzano，是受到意大利地域保护认证（IGP）的传统面包。正宗的真扎诺面包必须有3毫米的深色外壳，象牙白的碎屑，和四溢的谷物香气，买的时候要认准IGP标识哦！</li><li>西西里面包（Pane Siciliano）西西里地区常见的面包品种，特点就是上面撒着白色芝麻，烤制的时候会加入少许麦芽。</li><li>小玫瑰（Rosetta／Michetta）Rosetta是意大利常见的白面包，起源于伦巴第大区。它有四五个“花瓣”，中间凸起，看上去像朵可爱的“小玫瑰”。</li><li>拖鞋面包（Ciabatta）Ciabatta是一种脆皮意大利白面包，它扁扁的外形和“拖鞋”这个名字不谋而合。它的制作方法和意棍面包差不多，在卖三明治的店里经常会看到。</li><li>牛角面包（Cornetto）很像法国的可颂面包，不过意大利的Cornetto更甜一些，里面常常加上巧克力酱，奶油或果酱，是典型的意式早餐。</li><li>佛卡夏（Focaccia）Focaccia的历史可以追溯到意大利人的祖先伊特鲁尼亚人，它加入了迷迭香和黑橄榄，散发着浓烈的“地中海”香气。可以单吃，也可以叫上小番茄和橄榄油食用。番茄佛卡夏（Focaccia al Pomodoro）在普利亚和巴西利卡大区，人们会在佛卡夏面团上浇上番茄酱，撒上迷迭香一起烤制。</li><li>小面包圈（Tarallo）发源于普利亚大区的Tarallo，是一种未发酵的环状小面包，被意大利农林局认证为“传统食品”。Tarallo有很多做法，可以加上茴香籽，胡椒，杏仁等等。</li><li>干面包片（Frisella）切片的面包干，可以放上橄榄油品尝，也可以放上新鲜西红柿，海鲜或蘑菇一起吃。</li><li>意式甜甜圈（Ciambella）Ciambella也被叫做意大利的甜甜圈，它口感有点像蛋糕，是用面粉，土豆粉，鸡蛋，牛奶，加上柠檬皮碎屑揉制发酵而成的。</li></ol><h6 id="farino"><a href="#farino" class="headerlink" title="farino"></a>farino</h6><ol><li>Farina tipo 00<blockquote><blockquote><p>00的面粉是用麦粒最中间的部分磨成的，蛋白质质量高，但是数量少，这种面粉是最细最白的，筋度低、延展性弱、弹性弱，用手触摸00面粉的时候会明显感觉到光滑，不沾手，比较适合制作意大利面，蛋糕、饼干和披萨。</p></blockquote></blockquote></li><li>Farina tipo 0<blockquote><blockquote><p>0号面粉的粗细程度介于00号与1、2号面粉之间，但面筋含量很高，特点是柔韧性比较好，适合做中式面点，包子，馒头，饺子以及一些老外的软面包、牛角包等，吃起来软中带点儿嚼劲的面食点心。</p></blockquote></blockquote></li><li>Farina tipo 1-2<blockquote><blockquote><p>1跟2号面粉，也算是中筋面粉，只是比前面两种面粉都稍微粗一点，硬一点，适合做披萨跟面包，piadina之类的面食。</p></blockquote></blockquote></li><li>Farina integrale<blockquote><blockquote><p>意大利全麦面粉（Farina integrale），是指将整颗小麦连同最外层的硬壳一起磨制而成的面粉。虽然这种面粉质地又粗又硬，但由于它完整保留了与原来整粒小麦相同比例之胚乳、麸皮及胚芽等成分，所以具有非常高的营养价值。</p></blockquote></blockquote></li></ol><h6 id="levito"><a href="#levito" class="headerlink" title="levito"></a>levito</h6><p>意大利超市比较常见的酵母一般有两种，一种是放冰箱里卖的酵母块，写着lievito fresco 或者lievito di birra。<br><img src="https://pic3.zhimg.com/v2-790cdafa99fc3b038a08c3c97f8f361a_r.jpg" alt="penny买的这种，在冰柜里"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;认识意大利面和面包。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 11</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018ltd000w7ovn47m9dnnp/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/cli018ltd000w7ovn47m9dnnp/</id>
    <published>2021-11-04T02:19:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-18T16:19:24.069Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Penny Market e Supermercati Esselunga<br><a id="more"></a></p><p>在意大利也居住一段时间了，独立生活的过程中总是会不可避免的与超市打交道。<br>其中去的次数最多的超市就是penny和esselunga了。</p><p>Penny是一家德国公司创办的连锁超市。其规模一般不大，主要面向社区以及城市的郊区。里边的蔬菜比较全，但是大部分没有清洗，比较“原生态”。而且每天的蔬菜供给似乎也不是天天相同的，不同时间去东西都不一样。</p><p>记得第一次去Penny的时候，看到超市中的任何商品都觉得十分新鲜有趣。冷藏柜中的奶酪、黄油、火腿肠、卷饼，货架上的各种口味夹心面包，不同风味的青酱和红酱（罗勒和西红柿)，不同品牌颜色标识的牛奶，加气和不加气的矿泉水（国内好像也有，但之前从没买过），各种花样的意大利面，还有琳琅满目的红酒，整齐码放的调料，各种速食的伴料（Maris等等），一麻袋一麻袋的宠物粮食。虽然是个小超市，但确实很明亮。（是不是之前我在国内去的有些超市灯光不好？:)<br>对了，还有鸡蛋，面粉，酵母粉等等。果然独立生活后，记住了很多生活中常用的东西，获益匪浅。</p><p>但是penny中的东西并不是特别的齐全，因此有时候还需要去Esselunga去买。这个超市可是真的大，基本每次去都需要花费一个小时的时间来转悠。门口一个大大的S型的logo标识着超市，购物结束的人们提着好多大包走出超市。至于好多开车来超市的人们，买的东西就更多了，看起来感觉能够塞满一整个小汽车的后备箱。在这个超市里，蔬菜的种类特别多，而且肉的种类也很多，各种各样的都有，甚至还有牛肚（是不是都卖给中国人了？）在超市买东西的时候，总是能见到中国人，有刚到的中国留学生（就像我刚来时，热衷于看商品:）），也有长期居住的居民们。我一般在这里主要买葱，蒜（好几种，我也不懂有什么区别）。最开始夏天的时候，大西瓜特别好吃。平均一个能有十几斤重，吃起来特别甘甜爽口。此外，还在这个超市里买了些冷冻好的披萨和薯条。回去在烤箱或者空气炸锅里一热很快就能吃了，而且口感也不错，真的非常棒！</p><p>如果说还有什么值得记录的，那就是gelate了。Ess的冰激凌口味种类非常多，有鸡蛋味，榛子味，咖啡味（！），巧克力味，牛奶味，开心果味等等。吃起来都非常好，而且一份500g，价格一般是4-5欧元。便宜又好吃！penny虽然也卖，但是味道就很普通。</p><p>当然，还有一些别的超市，比如LIDL，ALDI，CONAD，以及位于从学校去citylife路上的一家超市（在迪卡侬附近）等。不过去的次数不多，而且其实超市也总体来看大同小异，无非是物品的廉价与否，是不是自家超市制作得产品，折扣的力度等等。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Penny Market e Supermercati Esselunga&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italia/"/>
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italia/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活该怎么过</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/10/25/cli018lyf002c7ovnri7b1sp7/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/10/25/cli018lyf002c7ovnri7b1sp7/</id>
    <published>2021-10-25T15:41:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T12:40:40.447Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>做一个什么样的人，过一种什么样的生活。<br><a id="more"></a></p><h6 id="什么样的人"><a href="#什么样的人" class="headerlink" title="什么样的人"></a>什么样的人</h6><ol><li>坚持；做一件事情可以坚持下去的人；坚持是最大的天赋；</li><li>积极，积极的反面是拖延，积极意味着有热情；对于任何事情，喜欢也好，不喜欢也罢，都要积极的去应对；如果是自己的任务，有责任高质量的完成它；如果是旁人正常的话题，友好的倾听它；</li><li>自信；面对别人的赞赏，开心并笑着接受，而不是拒绝；面对别人的不恰当批评，敢于反击；有自信，做事情会更好；有自信，才能够相信自己的判断；</li><li>乐观；乐观的面对人生的挑战和困难，微笑着迎接一切；</li><li>摒弃偏见；对待不明白其意义的话题，一开始的时候要认真的倾听，而不是面露愁容；</li><li>擅于表达；能够积极的制造话题，说出心中想说得话；</li></ol><h6 id="什么样的生活"><a href="#什么样的生活" class="headerlink" title="什么样的生活"></a>什么样的生活</h6><ol><li>干净；自己所处的环境要收拾干净；</li><li>有挑战性；做好一件事情后可以换个环境生活；</li><li>超市购物自由！</li><li>会理财很重要，学会赚钱，而不是积蓄钱（这个早就会了hhh）</li><li>充实的生活；认真做好每一件事情的生活</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;做一个什么样的人，过一种什么样的生活。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 10</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/10/20/cli018ly4001y7ovnyfgyqtn9/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/10/20/cli018ly4001y7ovnyfgyqtn9/</id>
    <published>2021-10-20T08:34:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-19T14:47:21.112Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Much I enjoy everyone to travel, there is melancholy that you carry in your suitcase like a pair of weighty boots.<br><a id="more"></a><br>一次紧锣密鼓的环意大利北部地区旅行。米兰-威尼斯-佛罗伦萨-比萨-卢卡-拉斯佩齐奥-五渔村-热那亚-米兰。</p><h5 id="计划"><a href="#计划" class="headerlink" title="计划"></a>计划</h5><p>在计划这次旅行前，我考虑了好多天。其实这个出去的时机不是特别合适，10月份的时候大家都有各自的任务要做。而且，8月份是假期，很多人会选择在那个时间段出去休闲；9月10月11月正好努力做一个完整的工作，12月份又迎来了圣诞节。因此10月份中途可能确实不是个好时机。此外，我主要想去几个有名的地点去看看，很多人都去过了。</p><p>确定好这趟旅行的人数后，一个人要考虑的最大的就是交通、住宿、门票以及怎么合理的安排参观顺序。</p><p>第一步是根据城市在地图上的方位，规划大致的旅行线路。我记得最纠结的地方在于当天晚上住在哪个城市，因为这决定着我第二天在哪个城市游玩！考虑到白天适合逛，而晚上天黑后其实看不到多少景色，因此更适合坐火车赶路。因此在比萨、拉斯佩齐奥、和五渔村、热那亚这四个地点我反复的考量。在设计住宿的时候，还考虑到五渔村的火车票是天票，而比萨的半天参观时间是否够用。这些都对旅行路线的制定会有影响。</p><p>最终，我制定的旅行时间是：</p><ol><li>周六早上从米兰出发，乘坐火车直达威尼斯。花费一天时间逛威尼斯。当天晚上住在威尼斯岛外的火车站旁。</li><li>周日早上从威尼斯前往佛罗伦萨，在佛罗伦萨待了三天半。住在佛罗伦萨的民宿里。</li><li>周三中午时分出发前往比萨。下午4，5点出发去卢卡。（这个地方是临时起意增加的，不过还好不是一个特别大的城市）。晚上8点多的时候坐火车去拉斯佩齐奥。晚上住在那里。</li><li>周四早上购买了五渔村的通票后，正式开始五渔村之旅。当天晚上结束，前往并住宿在热那亚。</li><li>周五白天逛热那亚这个地方。晚上坐火车回米兰。（其实，本可以直接坐火车去都林的，这样子让旅行更完整一些。可是那天下午实在是很累了）</li></ol><p>第二步是安排参观的景点路线图。无论是威尼斯还是佛罗伦萨，抑或是少有人提到的海港热那亚，都是被历史眷恋的城市。而且，参观的时间非常有限，因此如何合理安排参观顺序在我当时制定计划的时候就显得尤为重要。（其实，事后我觉得旅行要是能轻轻松松就好了，随心玩比按照计划走会更加轻松。）</p><p>在认真参考了oumenke这个欧洲旅游攻略网站后，我大概明白了该选择一个什么样的路线。而且，我感觉也不可能看完所有的景点。因此，有选择地看其实更加符合我的旅行计划。而且，在实际制定计划的时候，网站上的有些消息是有过时，错误的。因此，我还需要制定计划的时候一个一个的重复验证，确实是一个不算轻松的活。（果然，旅行代理商的存在是有必要的，制定攻略不是一个轻松的活）</p><p>第三步会考虑一些当地的特色美食，这个算是旅行中途的插曲吧。不过，有些人在旅行的时候，主要以品尝美食、大快朵颐为主，而我的这次计划中主要以参观人文，欣赏意大利风景，了解意大利的风貌为主，不过，也确实希望能兼顾几个美食，比如说热那亚的青酱面，意大利的牛角包、咖啡早餐，佛罗伦萨的T骨牛排和面包三明治等等。</p><h5 id="出行体验"><a href="#出行体验" class="headerlink" title="出行体验"></a>出行体验</h5><h6 id="DAY1"><a href="#DAY1" class="headerlink" title="DAY1"></a>DAY1</h6><p>It’s not easy for me to get up so early, especially on the Saturday morning before the sum rising up. But, considering that I would not waste the booked ticket from the Milan to Venice, I surely have to take my commitment and begin a tremendous jounrey.</p><p>Also, it’s a tossed and turned night until my phone ring rangs at 6’o clock. Taking some simply washing, bringing my package and sleepbag which in case of emergency, I left the B1125 and went to  the bus station within the dim light in Bubmart. Fortunately, we catcehed up the 92 line and arrived the Milan centrale station early.</p><p>在我去转盘那里的时候，碰到了刚从酒吧散场的人们，街边如蛇一般拥吻的情侣，清理地面的酒保，同样等公交的市民。公交车上的人不多不少，上车的人们裹紧了自己的外套，把脖子向衣领里尽可能的缩回去，太阳出来前的天气确实不暖和啊。随着公交向市区驶去，街边的行人多了起来，喧闹一天的米兰马上就要开始了。</p><p>到达米兰中央火车站后，从西边的侧门进入后看了看我们的发车时间后决定去最近已经营业的Bar中点份早餐。令人惊讶的是，一进门发现店里的女主人是个中国人！我从来没有想到中国人把生意已经做到了这个地步，甚至是最繁华的米兰中央火车站附近。在店里买了一杯cappuccino喝完，走到中央火车站的正门广场，从正门进去后是别开洞天。高高的车站屋顶上雕刻着各式各样的花纹，入门大厅的两侧墙上的壁龛中摆放着精致的雕像。沿着地上的指示，走入了候车大厅，真正的不同于国内之处让人眼前一亮。一列列的列车停靠在候车大厅，所有的站台边都立着一个指示牌，标志着这列车的出发时间和目的地。如果抬头看去，几个巨大的电子指示牌刷新着候车站台的火车出发信息。</p><p>我们到的时候，站台的人还不多。第一次从正门上站台，本来还以为要搜索一会才能找到。但事实上，很容易就找到我们的火车————一辆火红的ITALO，非常的亮眼。登上火车后，根据座位号找到座位，摆放好行李。一场激动人心的旅途终于开始了。</p><p>“火车上的乘客并不多，总是有不少座位是空着的。或许这就是Italy火车票相比较中国要更贵的原因之一。不过，座位还是不错的，毕竟法拉利老总办的私营火车公司。幸运的是，中途有检票员查票，我们的车票成功发挥了它的功效。我们旁边坐着一对年轻的情侣去威尼斯度假，真的非常奢侈，有三天的时间！而我只会花费一天在这个地方。”</p><p>大约是9点50的时候，我们在威尼斯主岛的火车站下车。很快，我们去购买了水上巴士的一天通票，人均20€。出了saint lucia车站，迎面而来的是一个非常漂亮的穹顶式建筑还有一排排的驳船码头。起初，对这些游船的选择确实让人眼花缭乱。有太多的说明文字，标识符号以及地图解释这些游船的路线，让人不知道该怎么做。还好，同行的刘师姐很快理清了思路。沿着大运河，我们坐船很快就到了里亚托桥 (Ponte di Rialto)，是横跨大运河四座桥中最古老的一座，建于1591年，属于文艺复兴风格，桥内两侧是商店和摊位。在这座桥上，拍了不少的照片后我们向着沉船书店的方向走了过去。在威尼斯岛上的街道间走来走去确实有趣，我记忆最深的一次是正大步向前走着突然意识到再走几步酒是一条河。河水的颜色同街道非常接近，几乎无法分辨出来。还好我的手机导航好使，在狭窄的小巷间来回穿梭，确实不是一个容易的事情。而且，虽然地图上咋一看去威尼斯主岛是两块被大运河完美切割的土地，但实际上也是由几块岛拼接而成。连接这些岛屿的小小的河道中经常可以看到贡多拉划过，阳光穿过紧密的屋顶照进河道上波光荡漾，两侧整整齐齐的房子刷着不同颜色的涂料，真的是动人的美景。(很难不令我想起苏州游玩的记忆，墨绿色的布满绿藻的被河道浸染的河边建筑，确实是两种截然不同的风格。)走到沉船书店后，我们很幸运来得比较早，排队的人暂时并不多。同图片一样，一条船上摆放了满满当当的书籍。看完之后，感觉有点”哦，就是这个样子”的感受。在路上，我们还路过了蜗牛府（Scala Contarini del Bovolo），是一座修建于15世纪的小型宫殿，因其螺旋状的楼梯而著名。最后，走过学院桥后，我们决定找一个地方去吃一些东西。刘师姐很擅长发现美食。我们找到一个以墨鱼面著称的意大利店（不是中国人开的意大利店&gt;.&lt;）。一份墨鱼面（确实吃得满嘴黑乎乎的, funny），一份海鲜拼盘，一份奶油肉??(真的很美味，但是忘了名字)，还有好吃的餐前面包加黄油。哦，可能是走了一上午的缘故，我胃口大开，最后点了一份提拉米苏以及店家给提供的柠檬冰沙。</p><p>吃完午饭后就到了下午时分，乘船登上了圣乔治马焦雷岛，坐电梯到了教堂塔楼顶。俯瞰威尼斯，标志性的圣马可教堂在威尼斯的红房顶中熠熠生辉。我知道，这就是我们的下一站目的地。还好，太阳似乎位置不错。坐船(中途一个小插曲：上错了船，被我问路刘师姐催急了还发了一点点脾气)到达圣马可广场后，那就是美景所在之处。洁白的鸽子在广场飞来飞去，从一个屋顶飞到了另一个屋顶，在梁柱间站立。我录制了一些视频，真的非常美好。虔诚的人们在教堂前排着队，广场的游客们站立闲谈，环顾着渗水的广场中央。哦，威尼斯还能存活多久呢？</p><p>最后一站，我们去了彩虹岛。似乎选择这一个小岛的人们并不多，但是那又如何。果然，我们一看到这个小岛就在拍个不停歇。不同颜色的房子错落摆放，小小阳台的鲜花添加了一丝生机。从小岛中穿过的河流给它添加了生气。彩虹岛并不大，不到一个小时，我们就都走了个遍。每一栋房子都有它的颜色，远远看去就像一个模型一样。我们到的时间并不晚，当然，对岛民而言似乎已经晚了。不少居民已经收拾了摆放在外边的家具，关上了窗户。彩虹岛很快就要迎来它的日落了。沿着彩色的街道，我们走到了一处广阔的非常适合欣赏日落的地方。放下背了一天的行李，停下走了一天的双脚，终于，在平静中享受这日落前的美好时光。<br><img src="https://tse2-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.6P6CIM_7ZsLZ7n5UEJehpgHaE7?w=280&amp;h=186&amp;c=7&amp;r=0&amp;o=5&amp;dpr=2&amp;pid=1.7" alt="Venice"><br>威尼斯的一天，终生难忘！</p><h6 id="DAY2-4"><a href="#DAY2-4" class="headerlink" title="DAY2-4"></a>DAY2-4</h6><hr><p>Oct 11th<br>11:20 arrivo Firenze S.M.N 🚉</p><pre><code>1. 新圣母玛丽教堂拍照2. 去住宿的地方存包3. 中央市场吃：牛肚包(Da Nerbone), T骨牛排(Da zaza)4. 下午: 圣洛伦佐大教堂（路过拍照即可）5. 圣母百花大教堂Cathedral     10：45-16：30Dome    20    8：15-18：45Baptistry    11：15-18：00Bell Tower 15    8:15-18:45Museum     10:15-15:30 晚上：美迪奇礼堂或者去市区逛逛，或者共和广场</code></pre><p>Oct 12th</p><pre><code>1. 早上：Uffiz美术馆 2-3小时, (24 EURO) (38EURO) 预约 8：15-8：30    Uffiz后有帕尼尼可吃，All’antico Vinaio;    巴杰罗美术馆，藏有大卫（前身）（8：45-12：00）（10 EURO）    老桥        2. 下午： 碧提宫 （13：30-18：00）,（16 EURO）    波波里花园（8：15-16：30）,（10 EURO）    米开朗琪罗广场    恩宠桥3. 去吃晚饭</code></pre><p>Oct 13th</p><pre><code>1. 早上：学院美术馆（12+4 EURO）预约9：15-9：30圣十字大教堂(伽利略,米开朗琪罗等人的墓地)(9：30-16：30）(9EURO)领主广场/旧宫（9：00-16：00）（17.5 EURO）2. 下午：伽利略博物馆（9：30-17：00）（11 EURO）</code></pre><hr><p>看意大利的城市，不能忽略的是它们曾经的君主们，如美第奇家族、斯福扎家族、埃斯特家族、贡扎加家族，等等。从中世纪到文艺复兴时期，他们不仅统治着城市，也给各自的城市留下了大量遗产。这些遗产除了各种艺术品之外，就是刻在城市表面的各种建筑，这些石头雕成的历史，已经完全融入进了城市的血脉，在历史的长河中逐渐成为城市空间的组成部分。<br><img src="https://tse4-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.MkFGJ2KutICNUxHpRLxtCgHaDH?w=305&amp;h=147&amp;c=7&amp;r=0&amp;o=5&amp;dpr=2&amp;pid=1.7" alt=""><br>佛罗伦萨是一个历史悠久的城市，作为托斯卡纳大区的首府、原意大利首都，位于亚平宁山脉中段西麓盆地中。和他相对而立的城市是锡耶纳，在辉煌的时候两座城市堪称意大利中部地区闪耀的双子。佛罗伦萨最早兴建于罗马共和国凯撒在位时期，BC59年佛罗伦萨成为罗马的殖民地。后又被伦巴第人统治，AD13世纪时，因羊毛和纺织业的迅速发展而崛起，成为当时意大利的重要城市。那时佛罗伦萨的政治权力由各行会控制，AD1282年建立起共和国，国家的权力转移到最有权势的贵族手中。</p><p>15世纪时，佛罗伦萨这朵鸢尾花就被当地的巨商美第奇（Medici）家族这只狮子所守护，这一守护就是300年，而美第奇家族的族徽也成了当代佛罗伦萨的市徽。15-18世纪中期，长达三个世纪的佛罗伦萨历史可以说是与美第奇家族的兴衰紧紧联系在一起，其家族掌握了当地实际的政治和经济权力。佛罗伦萨最为辉煌的时刻，是文艺复兴时期。美第奇家族酷爱艺术，在其保护和资助下，当时积聚在佛罗伦萨的名人众多，如：莱昂纳多·达·芬奇、但丁、伽利略、拉斐尔、米开朗基罗、多纳泰罗、乔托、提香、薄伽丘、彼特拉克、瓦萨里、马基亚维利（《君主论》的作者）等都是。而正是众多卓越的艺术家们创造了大量闪耀着文艺复兴时代光芒的建筑、雕塑和绘画作品，佛罗伦萨才成了文艺复兴的重中之重，成为欧洲艺术文化和思想的中心。直到 1737年美第奇家族最后一个统治者去世，之后佛罗伦萨又陷于奥地利的统治。</p><p>对于佛罗伦萨我的了解并不多。直到来到意大利后的八月份，机缘巧合之下我刷到了一个美剧《Medici’s family》。起初只是抱着休闲下随便看看的态度，但是没想到看完第一集后我就被其中美迪奇家族波澜起伏的发展史所吸引。由此，升起了我希望去佛罗伦萨探索一番的想法。</p><p>抵达佛罗伦萨时已经到了早上10点半左右，走出站台，可以看到意大利的国旗插在站前广场上。广场对面是一个圣母玛丽亚教堂，洁白的墙壁，不同于米兰大教堂的哥特式风格，这个教堂更为传统和保守。在教堂里转悠了一圈，看到了很多不甚明白的画像，还有各式各样的耶稣和玛丽亚画像(在这儿的几天时间内我还会看到更多)。这个教堂参观的游客很少，在教堂里的庭院中，很多大理石墙上的雕刻都不知起源于何时了，旁边的讲解写着雕刻于几百年前，真是令人咂舌。</p><p>在青旅放下背包后，我先去了卖牛肚包的中央集市。起初，以为同威尼斯的中央集市一样，是那种穹廊样式的，没想到沿着路线走到后像是一个工业风浓重的大棚。找到排队人最多的地方，买到了一份牛肚包，不过吃起来的冷的，让我很惊讶。口感并不太好，坐在路边的椅子上吃饱后，直接去圣百花大教堂。</p><p>狭窄的街道尽头，转了个弯，突然我就看到了圣百花大教堂。如同神迹一般映入眼帘，庄严而美观的洗礼堂，位于洗礼堂后的教堂与塔楼，以及可以仰望看到的红棕色穹顶。洁白的墙壁上雕刻着纷繁复杂的花纹，教堂正方大门上一层又一层的雕像给游客和居民带来了庄严的气息，不时从空中落下的鸽子象征着和平与天使的降临，教堂建筑同周围的居民建筑形成了强烈的反差，宛如叩响在心灵的钟声，令人赞不绝口。位于山顶的米开朗琪罗广场，是人们欣赏佛罗伦萨全貌以及日落的好地方，余辉照映下的城市，教堂的尖顶光芒熠熠。不一会儿，灯光上来了，喧闹的老桥在夜晚中也同样迷人。</p><p>在隔天我登上了塔楼和穹顶，并参观了教堂内部，恢弘大气，巨大的穹顶内部画着从地狱到天堂的景象，诠释着中世纪人们对圣经、教义、文化的认识与理解。爬了半个小时后才到达塔楼顶和穹顶上，可以看到佛罗伦萨的全貌以及远处的圣十字教堂、共和广场和领主广场。城市的道路隐藏在连绵的红色屋顶下边，但偶尔的房屋布局走向仍然能看出城市的脉络。如果居民是城市这个人体的细胞，那错落的道路和交通就是城市的血管，运送着城市的养分，维持着城市的正常运转。</p><p>Uffiz美术馆和学院美术馆中，我约到一个在佛罗伦萨大学交流的董同学一起参观。早上在老桥边上汇合，首先参观的是乌菲兹美术馆。看到了诸多之前在课本上的画面，像维纳斯的春，戴帽子的人等等。从没想过有一天会看到书上的实物，这种感受就像这十几年的努力都没有白费一样。一步一步从山区走向世界的感觉的确奇妙。画很美，但是我们都不太懂如何欣赏。作为曾经美迪奇家族的办公室，乌菲兹美术馆确实奢华。即便看不懂装饰的含义，但也能看出其中的价值不菲。在学院美术馆，主要是奔着大卫雕像去的。魁梧的身躯，健美的肌肉，蕴含力量的身姿将大卫在投掷时的神态刻画得栩栩如生。</p><p>之后顺带去了碧提宫和其后的波波里花园。美迪奇家族生活的奢华让人赞叹！漂亮的后花园，围绕着喷泉的小小雕像，宽阔的草地让人情不自禁想躺下欣赏午后的阳光。想起时下流行的话“有钱人的快乐我们一般无法想象”，似乎确实如此。</p><p>青旅中的舍友来自各地，一个法国一个西班牙人，两个人工作后休假来旅行。另一个则从美国而来。世界各地的人汇聚在一个小小的廉价的房间下休息，真的非常有趣。</p><h6 id="DAY5"><a href="#DAY5" class="headerlink" title="DAY5"></a>DAY5</h6><hr><p>13:00-13:51 Firenze S.M.N to Pisa Centrale, 8.7 EURO</p><ol><li>Keith Haring 涂鸦，距离火车站不远 Walking 3min</li><li>奇迹广场(Piazzel del Duomo) Walking 19min</li><li>Travel the leaning tower (20EURO and needed storing package) and church(free) 1hour, 15:30-16:00</li><li>Visiting Battistero di Giovanni, Camposanto(in?), Sinopie Museum</li></ol><p>17:20-17:47 Pisa Centrale -&gt;Lucca 3.6EURO</p><ol><li>Piazza dell’Anfiteatro</li><li>St Martin, St Giovani</li><li>San Michele</li><li>Wall of lucca</li><li>Buccellato</li><li>Puccini</li></ol><p>20：30-21:44 Lucca-&gt;La Spezia 7.9EURO</p><hr><p>第五天的早上，从青旅走得时候，看房的员工和我说多从厨房带一些面包，这样路上饿得时候可以垫一垫肚子。离开青旅走到我和Michelangeo约好的地方，他开车带我来到了佛罗伦萨大学的工业工程系。一直到中午12点，我们一直在讨论了之前遇到的一些问题。<br>下午13点，我准时登上了出发前往比萨的火车。不到一个小时，就到了比萨，这个闻名遐迩的地方。比萨是一座兴建于公元前1世纪的古城，最著名的建筑是比萨斜塔，这里还有欧洲最古老的大学之一比萨大学，比萨还是著名天文学家、物理学家伽利略的故乡。</p><p>比萨的奇迹广场，是一定要去打卡的地方，汇集了比萨最重要的四座建筑——比萨斜塔、大教堂、圣若望洗礼堂、墓园。<br><img src="https://tse4-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.RoywpJOCRIHqXVK8GyHDcwHaE7?w=284&amp;h=189&amp;c=7&amp;r=0&amp;o=5&amp;dpr=2&amp;pid=1.7" alt="奇迹广场"></p><p><img src="https://tse1-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.l-wj8C4Nnl3UpdhUiFlLIgHaFj?w=264&amp;h=198&amp;c=7&amp;r=0&amp;o=5&amp;dpr=2&amp;pid=1.7" alt="2"><br>比萨斜塔（英文Tower of Pisa或Leaning Tower，意大利语Torre di Pisa）是比萨或者说是整个意大利最重要的标志性建筑之一。比萨斜塔最初修建于1173年，于1372年完工，是比萨大教堂的钟楼。众所周知斜塔最初是垂直设计，因为地基不均匀和土层松软而倾斜，目前的倾斜角度为5.5度（向东南）。斜塔高58.36米，外直径15米，一共有8层。</p><p>比萨大教堂（英文Pisa Cathedral，意大利语Duomo di Pisa）是天主教比萨总教区的主教座堂，建于1064年。比萨斜塔是大教堂的钟楼。</p><p>圣若望洗礼堂（英文Pisa Baptistery，意大利语Battistero di San Giovanni）是比萨大教堂的洗礼堂，建于1152年。</p><p>比萨墓园（Camposanto）建于1277年，墓园的中间是一片绿地花园，四周是大理石长廊，比萨的一些名人长眠于此。</p><p>圣母玛利亚斯皮那教堂（意大利语Chiesa di Santa Maria della Spina，英语Santa Maria della Spina）位于阿尔诺河南岸，也被翻译作荆冕圣玛利亚堂，是一座外观非常华美的小教堂，特色是拥有三个塔尖。</p><p>Keith Haring是一名美国波普艺术画家，他在比萨的一栋小房子侧墙上留下了生前最后一幅涂鸦作品，创作于1989年。</p><p>在奇迹广场上，我登上了比萨斜塔，站在600多年前人们站过的地方，远眺比萨。这座城市想必经历了不少的变化，但是风雨也好，战火也好，都没能摧毁这座倾斜的塔，反而让它成了城市的名片，建筑史上的奇迹之一。让人赞叹！</p><p>离开比萨，我去了Lucca，一个不是特别有名的地方，在意大利群星闪耀般的城市版图中，并不是最显眼的，然而它的深沉和内敛却给予了它别样的气质。提到卢卡，也许你会想到普契尼，也许听说过它曾经辉煌的丝织业，也许还会在脑海中浮现出凡艾克笔下的经典人物画像，但这些都没有给它染上耀眼的光芒。这座位于托斯卡纳地区西北部的小城，仍然圈在文艺复兴时期建造的城墙内。也许正是这座城墙，培养和保护了它的气质，使它散发着弥远之香。。但是，佛罗伦萨的青旅老板强烈推荐我去看看那个地方的城墙。不同于中国的长城和平遥古城的城墙，Lucca的城墙现在已经变为了当地居民的健身跑道。背着行李，整整一个半小时的时间，我逆时针沿着城墙走了一圈。城墙的里边是老城区，城墙的一边是新城区，另一边则是火车站。外围是大片大片的草地，非常的美丽。</p><p>从空中俯瞰，无论是形状布局还是颜色搭配，都仿佛一道精致到极点的盆景。从水平看去，却是一个被高大壮观的城墙严密围护起来的堡垒。卢卡的地理位置比较重要，正好坐落在12世纪兴起的“法兰契吉纳大道”上。这条大道首次直接连接起巴黎和罗马，本是朝圣之路，却也带动了道路两旁城市的发展。卢卡位于托斯卡纳地区的主要河流阿尔诺河以北，并不能像佛罗伦萨和比萨那样享受阿尔诺河的便利交通，但在它的西北边却有塞尔基奥河（Serchio）流经，为它兴盛的纺织业提供了基础。<img src="http://img1.gtimg.com/cul/pics/hv1/55/250/1736/112947205.jpg" alt="lucca"></p><p>从半空中看到的卢卡城，呈现出椭圆形，如果细心读图，会发现其中的纹理和脉络是有规律可循的。意大利乃至欧洲的许多城市最初都是古罗马人建立起来的，当古罗马人强大起来，在意大利半岛广泛建立殖民地，甚至突破到意大利以外的地区。这些殖民城市大都有着类似的特征，就是呈正十字交叉的主干道，支撑起矩形的城市形态。这种形态有利于军事防守和内部控制，所以在古罗马的殖民城市中广为推广。历经两千多年，许多欧洲城市的这种基本架构迄今未曾改变。以卢卡为例，可以看到在椭圆形的中间部分，街道横平竖直，隐约构成了一个矩形。这个矩形的城市，就是古罗马人建造的卢卡城。</p><p>中世纪晚期的两个统治者——卡斯特鲁奇奥和圭尼基，都对卢卡城的建设有过影响。卡斯特鲁奇是14世纪初的卢卡公爵，他的经历非常传奇，甚至马基雅维利也为他写过传记。他生于卢卡，早年因属于基伯林派而与其父母被对手圭尔夫派驱逐，后来成为雇佣兵领袖，先后服务于法国国王、米兰的维斯孔蒂家族、神圣罗马帝国皇帝。他战功显赫，多次打败比萨、佛罗伦萨的军队，被神圣罗马帝国皇帝封为卢卡公爵。卡斯特鲁奇的宅邸位于卢卡城的西南部，据说这座公爵府由乔托设计，占地广阔，约为古卢卡城的五分之一。到15世纪恢复共和体制之后，这里成了卢卡的市政厅，在近现代被改造了很多。</p><p>卢卡城发展到15世纪以后似乎就定型了。16世纪末，一座长约4.5公里的新城墙把新老城区囊括在内，这就是著名的“卢卡城墙”。由此，卢卡从矩形变成了椭圆形。那时的卢卡已是共和国，面对咄咄逼人四处入侵的佛罗伦萨，想要建造一座防御性工事。城墙分为两层，外层分布着11个棱堡，带有棱堡的外部城墙是第一道工事，而两道城墙之间的空地可以利用护城河水进行防御，这种双重防御使卢卡一直未被佛罗伦萨的托斯卡纳大公国兼并，直到18世纪才加入大公国。19世纪初，拿破仑将卢卡赠给了他的妹妹埃莉莎，而这位女性统治者做出了一项重要举措——将城墙对公众开放，并在城墙上种植了几排树木。此后，卢卡城墙成了人们散步游玩的好去处。</p><p><img src="http://img1.gtimg.com/cul/pics/hv1/167/251/1736/112947572.jpg" alt="lucca"><br>12世纪时的卢卡城，仅为阴影部分。虚线内为13世纪建造的城墙。最外面一层城墙为16世纪所建。</p><p><img src="http://img1.gtimg.com/cul/pics/hv1/218/251/1736/112947623.jpg" alt="lucca"><br>昔日城墙外墙的棱堡</p><p>从古罗马的矩形城市，到中世纪的产业新城，再到近现代的城墙城市，卢卡经历了种种变化，但留给我们的却是一座如盆景般精致的城市。最后离开城市时，才发现主教座堂的威严——从南向北眺望这座城市时，在环绕着城墙的繁茂树木的掩映中，圣马丁教堂的白色钟楼从红色城墙后面露了出来。</p><p><a href="https://cul.qq.com/a/20141031/023356.htm" target="_blank" rel="noopener">摘录自此文</a></p><h6 id="DAY6"><a href="#DAY6" class="headerlink" title="DAY6"></a>DAY6</h6><p>徒步五渔村的一天，疲惫、快乐混合着孤独，但是值得。</p><p>在la Speiza过夜的一晚算不上多舒服。尽管民宿的环境非常干净，但是晚上确实是非常的冷。终于我自己带的睡袋派上了用场。晚上2点多的时候，我把睡袋打开盖在身上，很快温暖和阵阵睡意袭来，疲惫了一天的身子在梦乡中得到了缓解。</p><p>早上醒来离开酒店后，我先去看了La Spezia的港口。洁白的海岸线，浮动的小船，晨起锻炼身体的居民，海面上盘旋的海鸟，心中涌上的感觉只有平静。乘坐公交（第一次坐错了方向），我离开了港口赶到了火车站，在站台购买了五渔村的通票后。五渔村的一天就要开始了！</p><p>根据我预先想好的计划，沿着从南向北的方向，自第一个村子Riomaggiore开始，沿途经过Manarola,Corniglia,Vernazza,直到第五个村子Monterosso。中途，我可以选择连接两个村子之间的步行栈道或者疲惫的时候通过火车来小憩一会。事后证明，两个村子间的距离不是一般的遥远，很庆幸大部分的栈道都关停了。不然，徒步走完真的会是一件非常疲惫的事情。</p><p>抵达Riomaggiore后，第一印象总是令人惊叹。坐落在大海边的小渔村，但是没有泥土的灰尘，潮水打湿的地面，黯黑的石板以及阳光和阴影的错落，让这个小小的渔村看起来就像一块诱人的甜点。点缀在其上的是五彩斑斓的房屋，以及地中海带来的鲜咸。沿着村子的主路，我向山顶爬去，希望能从山顶俯瞰整个村子。这确实不容易。经过一个小时的攀爬，我才抵达半山腰的一条公路。村子已经全部在我的脚下了，然而山顶还远远不止。看了看时间，我决定就此停住。半小时后，走到了村子的另一边，发现闻名遐是的love path果然被关停了。这个确实让人遗憾，因为栈道悬空在山腰，下方是拍打着石头的海浪，身侧是辽阔蔚蓝的海面，如果可以沿着它一直走的话，定会叫人心旷神怡！爬到村子前大块石头摆放的牙床上，卸下背上的双肩包，坐在凉凉的石头上，望着海面和下一个村子，思绪飞驰在地中海上不知所踪。</p><p>第二个村子Manarola我遇到了两个中国留学生，他们也是过来玩。攀谈了几句后，大家各自继续前行。准备从这个村子出发去第五个村子的时候，我在路口吃了一份青酱意面，味道很鲜，也很咸。还好有奶酪丝配上倒也能吃得挺饱。</p><p>先去了第五个村子Monterosso，在那里看到了久违的沙滩，光脚踩到沙滩时意识到这个沙滩的石头真的膈脚。不过海水上涨过小腿的感觉真的不错。为什么潮水会上涨呢？大海真的有趣。在第五个村子时，本以为可以沿着小路走到Corniglia，走了大约20分钟后，有一个工作人员告诉我们这条小路暂时不开放。好吧，这下我可得抓紧时间去Corniglia了。公交车的时间和日落可不会等我！</p><p>在Corniglia的时候，我匆忙下火车后赶到Cecio Ristorante Camere酒店附近，这里可以看到村子的全景，非常美丽。正好到了太阳快要落下的时候，两侧深入地中海的山岩似乎想把整个太阳和地中海包裹起来。</p><p>最后一个村子是Vernazza，在这儿的海边，碰到了两个之前在车站遇到了奥地利老太太，两个老人过来度假住在这个村子。这会太阳已经到了海平线上，余辉印着海面，海风的温度也让人感到了夜莺的鸣叫，出海的渔民也缓缓地将渔船靠岸，不知道他们今天的收获如何？在海边，我坐了好久，知道太阳完全落下，Vernazza的灯光全部点亮。走到Ristorante La Torre餐厅附近，我俯瞰了这座夜幕下的海边城市。在黑暗大海中航行的人们，看到这样一座闪烁的光芒的小村子，一定会心怀感激吧。<br><img src="https://tse3-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.Dz8Wuy2MPA1Q09ZdtUmAgAHaEK?w=328&amp;h=184&amp;c=7&amp;r=0&amp;o=5&amp;dpr=2&amp;pid=1.7" alt="Vernazza"><br>大约9点多的时候，在Vernazza火车站，我准备告别这里前去热那亚。赶上了最后一班火车，在夜幕中，火车穿梭在黑暗中，一侧是辽阔的地中海，一侧是沉默许久的山脉。零星的乘客们各自在座位上休息着。</p><p>Arrivederci, Cinque Terre.</p><h6 id="DAY7"><a href="#DAY7" class="headerlink" title="DAY7"></a>DAY7</h6><p>当我怀念起这趟旅行的时候，我不禁想说，热那亚是一个我想一生居住的地方。</p><p>在地中海的北边，有着这样一个港口城市，层层建筑沿着山而立。城市的规模没有米兰那么大，也没有比萨和卢卡那么小。既有高高的写字楼，也有数百年的建筑在城市中占据一角。座落在河道边的总督府以及宏伟的大街都在透露着这座港口城市的辉煌。<br><img src="https://tse2-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.30_KaWZuyUO85Y1Y5ArQWwHaFj?w=271&amp;h=203&amp;c=7&amp;r=0&amp;o=5&amp;dpr=2&amp;pid=1.7" alt="genova"></p><p><img src="https://tse3-mm.cn.bing.net/th/id/OIP-C.q1Pe7gq5XSy-1-rESBgeEgHaEp?w=313&amp;h=196&amp;c=7&amp;r=0&amp;o=5&amp;dpr=2&amp;pid=1.7" alt="genova2"><br>城市里盘旋的街道让我想起了重庆，两座相似的城市但是又风格迥异。烟火气更重的重庆和它朦胧的下雨天让重庆带着显著的中国山水画特色。热那亚的吵闹则带着港口城市的风味，新鲜感和异域的风情让人沉醉。早上从青旅出发后，我沿着城市的小道步行到了一处观景点。远望热那亚，看到了那有名的灯塔，港口庞大的起重机，山边修建的像城堡围栏一样的建筑。相较于米兰的喧嚣，威尼斯的匆忙，佛罗伦萨的典雅，我更喜欢热那亚的市侩？港口城市的新鲜和人们生活方式的迥异让我好奇。当然拉斯佩齐奥也很不错，不过城市太小，不及热那亚这么刚刚好。</p><p>当然，城市也并不完美，脏乱垃圾到处可见的街道，火车站旁肮脏的角落等等都让人觉得扫兴。不过，偶然在街头遇到的哥伦布故居让人觉得诧异，一栋普普通通的二层楼，一楼似乎已经变成商业化的服装店。要不是旁边有个小小的铭牌说明这是哥伦布的故居，大部分人应该都不会留意得到。</p><p>漫步在弧形的热那亚老港，美丽的滨海长廊零星分布着水族馆、海洋博物馆、电影院、咖啡馆，中世纪风格的海盗船让人依稀能感受到港口昔日的喧闹繁华。站在位于新老城之间的法拉利广场，发现四周的老建筑已变身为诸多企业的总部所在地，每天穿梭来往的上班族继续书写着这座城市的生机与活力。今天，热那亚的历史中心区已转型成为富有吸引力的居住、工作以及娱乐休闲聚集区。“在意大利，热那亚常被描述为一个不断思考的城市，它给意大利其他城市的老城更新改造提供了丰富的经验。”意大利利古里亚大区主席乔瓦尼·托蒂表示。</p><p>在城市的一个公园，我饶有兴致的观看了这里中学学生们的课外活动。老师们带着学生站成一圈，似乎在讲解城市的历史和提问。乘坐城市的轨道电车（非常小只有两级车厢，大概16个平方米大小），我从山脚到了山顶。接着，又体验了热那亚的公交车，从山顶呼啸而下，一直开到了热那亚火车站。可以看到火车站前广场上耸立着的哥伦布塑像分外醒目。这里是哥伦布的家乡，也是《马可·波罗游记》的诞生地。历史上，依山傍海的热那亚与威尼斯、比萨比肩齐名。今天，它也依然是地中海地区最重要的港口城市之一。</p><p>返回米兰的路上，其实有些纠结是否直接去Turin比较好，但是想了想感觉有些疲惫了，早些回去休息休息下周还要继续工作呢。都灵就留给以后吧！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Much I enjoy everyone to travel, there is melancholy that you carry in your suitcase like a pair of weighty boots.&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    <category term="Travel" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/Travel/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 9</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/10/20/cli018ly3001v7ovnf4uh83sk/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/10/20/cli018ly3001v7ovnf4uh83sk/</id>
    <published>2021-10-20T07:48:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-10T04:15:42.601Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道是不是自己多心了，也许是最近都没有整理自己的心情，可能事情太多，人太多，超出了自己的掌控吧。整理一些内容存在这里，以后我就不想这个事情了。</p><a id="more"></a><p>人们都在说大话，我觉得真得很可笑，都是只看到了自己的付出，然而实际上呢？为了不足道的小事计较个不停，听着别人的流言蜚语开始彻底否认正确的事情。<br>有时候，我都迷茫了。不知道该不该说出来，不知道该不该做出来。</p><p>为了不足道的小事，天天发图片，好奇怪。这种人我还是远离就好了。还有嚼人舌头的人也要远离才好。</p><p>我觉得国外的中国留学生素质会高一些，看来我的期望太高了，总有一些人让人扫兴呢。</p><hr><p>不管如何，我下边搜索ZHIHU总结了一些，我也需要改正一下，慢慢做个大气的人。</p><h5 id="觉得自己有时候总是斤斤计较，格局太小了，该怎样改变自己呢？"><a href="#觉得自己有时候总是斤斤计较，格局太小了，该怎样改变自己呢？" class="headerlink" title="觉得自己有时候总是斤斤计较，格局太小了，该怎样改变自己呢？"></a>觉得自己有时候总是斤斤计较，格局太小了，该怎样改变自己呢？</h5><p>答案1：给你参考下我的经历。我以前也总是斤斤计较，直到上了高中遇到了斤斤计较的同桌，才知道自己原来有多讨人厌，所以一个月就把这多年的毛病改掉了。也经常被老师说格局小眼界窄，被劝说要多读书，多看点不同的人生。现在的话年龄不大不过看的课外书已经超过100本了，大部分是名著。很多人觉得看名著看不下去，枯燥晦涩难懂，但是名著之所以成为名著，静下心读完你就能明白其中妙处。顺带一提，目前最喜欢的外国名著是《百年孤独》。最后送上一句话尼克·霍恩比曾说的话与你共勉：“读书，其中一个益处，是能填补个人人生阅历的苍白。别人多少年才走完的路，几十天、几天甚至几小时，如同电影镜头为你回放。那些原本要历经沧桑才能体会的心情，现在却有幸在岁月还未耗逝的时候就一窥究竟。”</p><p>作者：匿名用户<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/411980790" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/411980790</a></p><p>答案2：斤斤计较是错，就是上层建筑撒的弥天大谎。<br>你看那些当老板的哪个不是精于算计。<br>占了别人便宜，伤害了他人利益，还好意思说吃亏是福。<br>简直是厚颜无耻。<br>吃不吃亏是自愿行为，而不是被道德绑架。</p><p>答案3：首先，斤斤计较是正常的性格，题主能够正确认识到并力求改变已经是莫大的优秀了。第二，正确认识各方的关系，在应该争取的地方“斤斤计较”，不需在乎的懂得舍得。第三，做事三思而后行，让自己冷静处理事情，事后会发现那并没有什么。最后，让自己拥有一些高尚的情趣或爱好吧，比如下围棋培养自己的大局观，感受自然体会造物者的辩证法，练书法养成宁静的心境，最简单的读书亦是提高自己的有效方法。</p><p>作者：旧楚<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/413136266" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/413136266</a></p><p>答案4：我也有同样的困扰，总觉得自己很容易因为一点点小事生气，而且日后还会偶尔想起。比如被唠唠叨叨的超市老板娘说了几句语气不好的话、酒店前台登记错信息却把责任推卸给我、和同事相处有摩擦……我想总是执着计较类似的小事，大部分是因为潜意识里认为自己当时并没有处理好，觉得委屈不爽，当时应该痛骂对方一顿，或者也让对方难堪之类的。进一步剖析就是：我们计较这些小事并不是计较当时的人和事，而是当时懦弱无能的自己。造成这样的现象是因为我们内心的自卑，平时生活中获得的成就感和自信心太少了，精神世界不充裕又哪来的精力治愈这些消极情绪呢？人的心理其实很容易生病的，如果对生活时常感到疲惫的话，抽点时间看看心理医生吧。有些大道理其实大家都懂，情绪调节不过来并不全是格局影响，有时候也可能是心理问题造成。最重要的是接受自己，肯定自己。</p><p>作者：小新<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/1997093010" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/1997093010</a></p><h5 id="斤斤计较也许是早期的自我被剥夺"><a href="#斤斤计较也许是早期的自我被剥夺" class="headerlink" title="斤斤计较也许是早期的自我被剥夺"></a>斤斤计较也许是早期的自我被剥夺</h5><p>如今，太多爸妈怕孩子吃亏，从小教育孩子“要打回去”“凭什么让着同学”，似乎自己从小被父母教育太多谦和忍让，实在需要矫枉过正一下。</p><p>“吃亏是福”，是我们中国人的古训。我想起三毛在她书中提到的一件往事，她说小时候父母总教育她：“退一步海阔天空”，她当时怎么也想不通，退一步怎么反倒会海阔天空呢！但是长大后她发现，这是了不起的人生智慧。</p><p>古训“吃亏是福”也一样，是我们古人留给我们的生活智慧。为什么这样说呢？</p><p>因为肯吃亏的人大度、包容、慷慨、友善，尤其能体谅他人的难处，因此与他交往不仅踏实、舒服，而且会感觉安全，他的人际关系自然会很好。</p><p>　　此外，绝大多数人心里都有一杆秤，都会在无意识中遵循社会交往的公平原则，因此，会对包容自己的人心存感激，以后有机会也愿意与他分享，甚至是回报他。</p><p>　　不仅如此，由于他不计较小事，能够将更多的能量用于成长和发展。于是，吃亏自然就是福了。</p><p>　　而那些从来都不肯吃亏的人会付出什么样的代价呢？对他们而言，最大的代价就是人际关系。他身边的人会对他小心翼翼、敬而远之，会尽可能绕开他行事。时间久了，周围的人就都不带他玩了。</p><p>　　由此生发的另外一些代价可能是，他因为在计较方面耗费了较多的能量，在成长方面的能量自然就少了。最糟糕的是，斤斤计较累积到一定时候，他还可能由被动的不吃亏变为主动的占便宜，从此而断了自己持续发展的机会。</p><p>　　从心理学角度看，不肯吃亏的人有可能是从父母那里习得了绝不吃亏的习惯。还有可能就是因为他早年有过被剥夺的经历，例如他幼年不仅物质贫乏、受人欺凌，而且还缺乏父母之爱。由此养成了对得失过度敏感的防御态度。</p><p>　　对他而言，所有得失，不论其大小，都具有重要的象征意义：意味着他又一次被剥夺。这个剥夺，不仅是物质，还包括了精神。所以，为了捍卫自己，他就有可能会比一般人有更强的占有欲，表现出来就是斤斤计较，锱铢必较。</p><p>　　不幸的是，别人不会从他的经历中去理解他，别人不知道一个不肯吃亏的人是由多重因素造成的，而只看到他的过度反应和斤斤计较。</p><p>　　而那些不太在乎得失的人，通常有父母的榜样或者比较优渥的童年，不仅家境好，而且父慈母爱，生活顺风顺水，所以不太在乎一般意义上的得失。他从来没有缺过机会，不会在一时一事上与人计较。</p><p>　　当然，任何事情都得有度，过度忍让就不是福，而可能是麻烦或祸害了。比如助长或者诱发别人的贪欲，以至于给自己造成身心方面的损失。</p><p>　　“吃亏是福，但是不吃暗亏”，这个金句是我一位学生的家规之一。我很佩服这位家长，有如此智慧的家规。</p><p>　　日常生活中的“暗亏”有很多。由于多重原因如怕别人拒绝、怕欠人情、或是对方具有剥削型人格特点，等等。</p><p>　　有人常以暗示的方式寻求帮助，比如，张三在你面前说：“我这几天太累了，领导布置的事都做不完了，真急人呀。”李四说：“今天天气真好，想出去玩儿，可惜没有人陪我。”</p><p>　　如果你是个热心人，往往会自告奋勇去帮对方，但结果往往是对方不仅不感谢你，还会说“又不是我要你帮我的，是你自愿的”这样的话。让你感觉非常不舒服，甚至生气。</p><p>　　类似这样的事情发生多了，你就会有不公平、被利用的感觉。可是，由于人家确实没有直接请你帮他，而你是自觉主动“上钩”，因此事后你就只能是“哑巴吃黄连”，结果常常是既怨对方也怨自己。</p><p>　　久而久之，在这种人身边你甚至还会产生不安全感。而那个让你吃暗亏的人，很有可能只是缺乏教养和占小便宜成习惯，而并不是有心真要算计你。</p><p>　　还有一种职场上的暗亏，就是领导分配任务后，埋头苦干的人把事做完了，但功劳却被那个抢着向领导汇报的人给领走了。</p><p>　　真遇到这种暗亏怎么办？有人主张要能吃暗亏。我的观点不一样，我与那位学生家长的观点一致。我们为什么要容忍别人对我们的利用和算计？为什么要容忍别人对我们的不公平？</p><p>　　具体的做法是：首先，对那种“下饵”的暗示，我们一方面要控制自己大包大揽的冲动，另一方面要能够及时把窗户纸捅破。我们可以直接问对方：“你的意思是想要我帮你做什么吗？你需要我为你做什么呢？”</p><p>　　如果我们坚持用成人的方式与对方对话，让对方把暗含的请求公开化，不仅有助于自己避开暗亏，而且也有助于帮助对方以成人的方式与自己相处。</p><p>　　而那些只知道埋头苦干的人，也要向懂得汇报工作的同事学习并养成习惯。汇报时用清单或用思维导图的方式客观、简洁地告知领导自己的工作过程、进度，遇到了什么问题，怎么处理的问题，以及从这项工作中学习到了什么。这样不仅可以避免暗亏，而且也会从中学习到更多的东西。</p><p>　　其实换位思考，你如果是个领导，也一定需要从这些汇报的内容中了解你部下的工作进展和能力，以便日后对工作进行统筹安排。</p><p>　　当然，有关“暗亏”的判断是见仁见智的，这往往与每个人的经历紧密联系。有的人可能过分夸大他所遇到的暗亏，也有的人则可能连连吃暗亏却浑然不觉。这两种人都走了极端，而真正的中道是：既知道“吃亏是福”，又能够“不吃暗亏”。</p><p>　　而如何把握这之中的平衡，就只有生活可以教给我们每一个人了。</p><p>　　杨眉 来源：中国青年报</p><h5 id="怎么样才能做到不斤斤计较？"><a href="#怎么样才能做到不斤斤计较？" class="headerlink" title="怎么样才能做到不斤斤计较？"></a>怎么样才能做到不斤斤计较？</h5><p> 答案1： 作者：匿名用户<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/26793997/answer/42998692" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/26793997/answer/42998692</a></p><p>在我得知自己是个小气，斤斤计较的人时，已经是上大学，大二的上半学期，一个冰冷的冬夜，舍友喊我去操场走一走，她向我提出来的。很多问题都是需要当面解决，不能冷处理，她感觉到我有这个缺点的时候，必定会越来越觉得我很小气，我精于计算，我锱铢必较，不值得交往。当她说出来的时候，我首先是惊讶，从来没有人跟我说过我是一个不大方的人，我对待朋友不是慷慨，但也不会是一毛不拔，我对她的指责并不服气，但我什么也没说，只说自己会改。我这人别人有什么缺点，一般我都能忍，忍不了我也不管，但别人给我提出来，我就觉得自己需要考虑一下这个缺点我是不是真的有。后来我想了几天，上课的时候我也在想，睡觉前我也在想，我真的发现自己好像真的是一个精于计算的人，我数学确实很不错。好吧，我不是有心机的算计别人，而是在花销上，付出上容易计算我这么做是否值得，我会在心里默默的记下这次是我掏钱，那么下次她不掏钱我心里就会有个疙瘩，但我却毫不在乎的说不要算那么清楚。我自己在操场上想着自己做的那些虚伪的事情，似乎别人夸我漂亮大方都是在打我的脸，我突然就哭了。我给我妈打了电话，告诉她我这个缺点，她说我不能一直付出，但也不能太过计较，10块20块钱就不要想着。我家庭条件不好，总觉的自己花父母的钱很不好，能省就省，妈妈基本不给自己添新衣，可听到这句话我才发现对自己很小气的妈妈竟然比我大气的多，我一块钱都记在心里。说来真是惭愧，我才发现自己内心真的是很不堪。以前上中学的时候，我有两个闺密，因为相处了九年，我对她们已经没有了那种精于计算的心理，一般打钱给她都不会去想，上了大学发现自己对这个朝夕相处的舍友很是苛刻，虽然她也有很多地方我很不满意，但是我的做法还是狠狠伤害了她。从那天我开始决定，自己应该大方一点，开始改变，从记着一块钱，到记着五块钱，到记着20块钱。我发现我不再在乎她到底花没花我的钱时，她其实都会主动还给我。我突然觉得内心有了一种释然，很多时候，那些斤斤计较的东西，根本就不重要。我谈恋爱的时候，双方不花钱，或者是稍微花一点我还能接受，但是投资过大的时候，我就开始计算到底值不值得，万一我们分手了，我会不会后悔，我花了这么多钱为了什么。很奇怪的心理，也许我不爱他？但是说实话，我很爱，我就是很奇怪自己为什么对于钱这个概念这么的在乎。我后来发现原因，来源于家庭教育，我妈妈虽然在电话里跟我那么说了，但是她一听说我借给别人钱或者是请别人，给别人买了什么东西，她总会不停的问还钱了没有，她有没有给你买东西，请你吃饭。当我借别人钱时，别人请我吃饭时，我爸爸，我爷爷总会说花别人的干嘛，妈妈会说“吃别人的嘴软，拿别人的手短”。我就是这样，一点一点潜移默化，把自己的和别人的分的特别清楚，对自己的东西充满了保护欲，对别人的东西也不想占用一点。我害怕别人跟我借钱，也害怕别人忘记了我原本的财产不还我了，我有时觉得自己这样子还是因为很穷，不大方，没有经济来源。家庭教育是我形成这种恐怖性格的源头，改变是极难的，我不停的想着怎样才能我不欠她她不欠我，我只能装着改变，也许有一天我会真的装的装成真的开始再也不在乎付出，开始对别人公平一些。还有就是争取做个富一代，有句话叫做“你不在乎是因为你拥有”，比如那些拥有好身材的人就不在乎自己吃的多不多。也许真的自己拥有了就不会在乎了吧，不知道题主是不是一个比较有钱的人，如果是就不要太较真，千万不要跟我一样。我还是有些改变的，反正我现在是愿意付出，开始注重过程，开始不那么计较。对于我的男朋友，我也愿意在物质上对他有所关爱，不再想值不值得，人嘛，总共才能过个几十年的人生，活的太累了，对自己也不好，况且也没有到了为了那几百块钱就饿死的地步，何不开心点呢？现在的我发现，我这种性格是分人的。</p><p>答案2：其实与人相处为什么要斤斤计较呢</p><p>计较那么多要怎么快乐</p><p>心胸开阔一点</p><p>做事情都不要想着自己会得到什么样的回报</p><p>很多事情都是重在参与 享受过程结果不重要</p><p>与人相处更是如此</p><p>只要做到无愧于心 别人怎么说怎么想怎么对你都不重要</p><p>答案3：【斤斤计较】发现，有些人，包括我自己。总在那些关键性，方向性，根本性的问题上支支吾吾，纠缠不清，搅和不断；但是在细节性，微末问题，可有可无的事情上纠结不清，剪不断，理还乱。——想想毕业时候，自己光在那儿算小账，就觉得可笑至极！人生，大方向不错，细枝末节纯粹过往云烟；但是，如果大方向出现了问题，你细节做得再好，也于事无补。</p><p>作者：知行者<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/26793997/answer/1869828482" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/26793997/answer/1869828482</a></p><h5 id="世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩"><a href="#世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩" class="headerlink" title="世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩"></a>世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩</h5><p>「現在年輕人都很不懂得感恩耶！」一位在業界很有分量的總經理忿忿不平地對我抱怨。</p><p>「喔？為什麼他們要對你感恩呢？」我很好奇這位用著袖扣、舉手投足盡是紳士風格的總經理被什麼事給激怒。</p><p>「妳知道我為了他們做了多少事嗎？找大咖講師分享職場心得，還送他們出國培訓。我對自己都沒這麼好了！」</p><p>「那你為什麼要培訓這些員工？」</p><p>「讓他們有更好的技能啊！」</p><p>「更好的技能？然後呢？」我開始咄咄逼人地追問。</p><p>「這樣他們就可以把事情做得更好啊！」</p><p>我不放棄地追問：「然後呢？」他就沒再吭氣了。</p><p>我以前跟這位總經理一模一樣，很在意同仁到底能否理解我的用心良苦，想看到他們早日突破自己的天花板。當然，我也期待過程中他們會隨時心懷感激，知道我是一個好老闆。但是，我一直沒有得到多數同仁的感謝信件，仔細檢討後才豁然開朗。第一，你規畫的這些員工培訓，當然是為了公司好而設計的，因為你知道員工的整體素質提升，公司才能因此受惠；第二，你對員工付出的心血，本來就是希望他們變得更好更強，所以，重點應該是問他們「有沒有因此變得更好」，這跟他們對你要不要感恩是兩碼子事。如果同仁受訓後有對你說聲謝謝，那是你多賺的；沒有也無妨，畢竟那本來就不在你計畫之內啊！</p><p>十幾年前，我開始讓公司全體同仁分批出國參訪，到其他國家去見習，一開始還有同事回來會偷偷跟我道謝，說她人生第一次出遠門就是公司給的，當時我驕傲得很。幾年過去，已經沒有人回來會跟我道謝，老實說，我心裡亂不爽的，有天晚上寫日記的時候還邊寫邊罵同仁。但寫到一半我突然笑了出來，我罵自己是「神經病」！今天讓他們出去，是為了讓他們有更廣闊的眼界，讓他們了解世界的多樣性，讓員工因為你而開啟他們的無限可能，讓他們在李奧貝納有很棒的生活體驗，更因此而成長。送他們出國，從來就不是為了讓他們跟你說謝謝吧？想到好多同事人生第一次搭飛機出國、第一次去倫敦看裝置展覽、第一次在古堡喝紅酒、第一次享受希臘一望無際的留白，這些都是在李奧貝納時發生的，想著想著，那一夜自己還笑得滿開心的。</p><p>所以我和那位總經理說，其實很多時候，我們要回來檢討自己的動機，要幫人做事就純粹是為了幫他，幫完他，這件事就結束了；感恩是自己和自己的對話，以及自己對別人情感的表達，但絕對不能是對別人的期待。我們很容易把別人對自己的付出視為理所當然，但當自己對別人付出時，卻又期待別人有所回報。</p><p>我一直記得黎巴嫩詩人紀伯倫曾經說過：「當你快樂地給予，這個快樂就是你的報酬；當你很痛苦地給予，這個痛苦就是你的洗禮。」</p><p>這世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩，任何一件你想對別人做的好事，若能只是單純想讓他們好，那你做完時，自己就會開心了，甚至會有成就感；但若你還期待對方的感恩，那你就等於把自己的情緒交給他人掌管了，更可怕的是，前面幫他們做的事也等於打水漂了。</p><h5 id="我总是对帮助别人后而对方不说谢谢耿耿于怀怎么办？"><a href="#我总是对帮助别人后而对方不说谢谢耿耿于怀怎么办？" class="headerlink" title="我总是对帮助别人后而对方不说谢谢耿耿于怀怎么办？"></a>我总是对帮助别人后而对方不说谢谢耿耿于怀怎么办？</h5><p>答案1：<br>作者：J小姐<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/1497574476" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/1497574476</a></p><p>我之前曾经接触过一个概念：这个世界的底层逻辑是交换，我们付出时间、精力等去社会上去交换一些价值、物质回报等等。 但很多人会发现，我们和人之间产生一些情感上面的交互，你的付出不一定能够交换明确的回报。 所以我们要先明确一下，“交换”有的时候不是即时的、一来一往的交换，它只是一个结算方式，不是一来一往，而是大来大往。就比如一个慈善家，他说关于帮助别人，他并不期待获得别人的感谢，因为你帮别人，你获得感谢这件事，并不是必然发生的。 甚至还会有农夫与蛇，不仅得不到感谢，还得到了憎恶和抱怨。但这个慈善家最后给出结论说：我帮助你，不是我和你的事儿，是我和上帝的事情。 我听到这句话时特别的感动，因为他说清楚了我们不用计较一来一往，因为有很多事就是我们和老天之间的事情。 我们都可以把“上帝”理解为是更大的势能，他给了你这些东西，这种交换出现在你和更大的势能之间，或者你和你的运势之间。我们把这个关系搞清楚，可能比分清是谁的事本身更具备意义。 就比如说我们工作这件事，不仅是给企业打工，更是在给自己的履历打工，你工作是否靠谱、专业性是否更强能够获取更好的机会，这是你和自己的事情。再比如小时候我们总觉得学习是为了父母学，很多年以后才会明白，学习是我们和自己之间的一个事情。 这是我个人的感悟，分享给你，希望对你有帮助。</p><p>答案2：<br>作者：華藏净流<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/1578028898" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/1578028898</a></p><p>这很正常。我们帮助别人而得不到应有的正面回馈会让我们觉得很有挫败感，因为我们觉得对方不知感激，我们帮错了人，就像我们把种子撒在盐碱地而不是肥沃的土壤一样。对方在忽略我们的善意，把我们当做工具人，他们只是冷漠的掠夺收割者。只会把我们辛苦得来的东西偷偷挪到他的篮子里，用完之后消失于虚空中。而原本我们是可以在篝火前愉快地表达友爱和睦，互诉感恩和衷肠。而这一切都无法发生了。用的着的时候人在前，用不着的时候人在后。这个世界大多数人是以利相交，利为先导。你懂得付出是因为你是充沛丰盈的，他人不懂得感激是因为他们是干瘪贫乏的。太阳生长万物雨露滋润万物，大地承载万物，天空容纳万物都不渴望和强求别人的感激和回馈，他们静默却尊贵，无言却慈悲。你要原谅那些不懂感激的人，他们冷漠如冰川，他们喜欢空得利用因为他们内心缺少火焰，无法抗衡内心的阴暗吞噬感。如深渊无法回应雪山，如烛光无法回应太阳。有时候也要感激他们，是他们教会我们如果不懂回馈别人的善意，我们的人生将多么无聊和乏味，就如他们阴沉又蜡黄的脸一样，没有笑容点亮的人生是多么暗淡无光。为善最乐，付出比拥有快乐。你不是为了别人感激才帮助别人，是因为付出让你感觉很富有。这样想就不会耿耿于怀了。一家之言仅供参考。</p><p>答案3：</p><p>1.你很在意别人对你的看法，甚至影响你的生活。</p><p>2.在你帮助他的时候如果是一些小事，比如 xx你帮我拿一下什么东西 这种事情，对方没有跟你说谢谢。那么属于他的礼貌问题。</p><p>3.如果是一些其他重要的事情上你帮助了而没有给你道谢，那么这样的人你帮他一次就算长记性了。下次再有也不管了。</p><p>4.心胸开阔一点，不要老是沉浸于别人对你的看法，这样会让自己越来越不自信。有人喜欢你就一定有人讨厌你，做好自己的最重要。</p><p>作者：再难逢<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/724187151" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/724187151</a></p><h5 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h5><ol><li>假如过去几年后这些小事还会值得在意吗？答案显然不会，我自己也不会记住，只是觉得可笑；</li><li>那么当下的做好就是：做好自己应该做得，有人喜欢你就一定有人讨厌你，远离虚伪的人就好了；</li><li>如果别人鸡蛋里挑骨头（其实我觉得也不算，主要是对我来说这些事不值一提），那我放平心态，认真改进，这样也是促进我做一个完美的，精益求精的人；</li><li>不去追求感恩；</li><li>保持开心，保持热情，保持好奇心，永远积极向上；</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知道是不是自己多心了，也许是最近都没有整理自己的心情，可能事情太多，人太多，超出了自己的掌控吧。整理一些内容存在这里，以后我就不想这个事情了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 8</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/10/04/cli018ltc000u7ovngzkzgdee/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/10/04/cli018ltc000u7ovngzkzgdee/</id>
    <published>2021-10-04T02:22:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-10T04:15:31.276Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>居留卡的办理，领取全过程记录。<br><a id="more"></a><br>根据意大利的相关法规要求，入境长达90天以上需要申请居留证件。虽然根据我的护照有效时限，其实我也不需要申请居留卡。根据观察，周围的人一般都是把出示护照当作是人的身份证明。<br>因此，想着既然来到了欧洲并且可以长期待一段时间，为了熟悉欧洲基本的生活常识，了解一下“居留”这些之前听说过但是没有实践过的内容，我还是花费了大约110欧元去申请了意大利的居留卡。</p><h6 id="第一步"><a href="#第一步" class="headerlink" title="第一步"></a>第一步</h6><p>第一次去邮局的时候是7月18号左右，那天早上自己去了一个邮局去取KIT（用于办理居留的文件）。当时还不熟悉Bovisa区，因此时时刻刻看着GOOGLE MAP导航，生怕自己走错了道路。第一次的邮局位于AFFOIR附近，从via enrico cosenz走过去大概20分钟。走进邮局后发现这里也要取号（虽然后来有同学说如果去取KIT的话直接拿就好了），在自助机上取号后，一个老爷爷接待的我，然后去拿了kit。20分钟后，我完成了第一步。</p><h6 id="第二步"><a href="#第二步" class="headerlink" title="第二步"></a>第二步</h6><p>回家后，在路边的tobacco店中购买了递交kit所需要的邮票，然后回家照着网页上之前人们的教程，我填写了kit。填的过程很快，大概半个小时就都填好了，之后又确认了一遍。</p><h6 id="第三步"><a href="#第三步" class="headerlink" title="第三步"></a>第三步</h6><p>递交kit。这一步相当麻烦，因为我这一步去了三四个邮局，因为有些邮局不提供递交kit的服务，因此相当麻烦。第一次去的相同的邮局，窗口大爷嘀咕了好长一大段意大利语，我听起来似懂非懂，但是看手势能明白是不可以递交kit。出来后有些迷茫，不知道为什么不能递交。后来碰到一个懂意大利语的中国留学生，她和我说门口贴了有些kit服务不支持，可能因为疫情的缘故。感谢她后，我匆匆赶往下一个邮局去看能否递交，过去之后，结果同样告诉我不能递交kit。工作人员建议我去米兰大教堂Duomo附近的那个大邮局去递交。于是，走了两个小时的路，我回到了家里。准备下午坐车去市里边递交大信封。</p><p>本来我是在手机上下了一个post的APP完成了大邮局的预约，结果两天后按时去了邮局之后，有一个专门负责排队的工作人员告诉我不可以预约，要排队。好吧，但我总感觉是语言沟通的问题，那我还是先排队好了。结果排队进去后，发现号码刚刚过，新拿到的号码屏幕上都还没显示出来。哎，感觉要排个一段时间了。排到我后，大爷只按了一下提示音，我还没走过去，马上下一个人就过去了。这也太意外了。我和窗口的大爷说我的号码还在牌子上挂着呢，怎么就下一个人了。结果他说我这里不能办理KIT。费劲！又去找排队的工作人员重新拿了一个号码。这次还好，人不是很多，估计只要等20分钟就好了。我时时刻刻盯着号码，一看到电子显示屏上显示出我的号码，我就赶快跑了过去。将材料递交后，工作人员是一个胖胖的大妈在检查材料。还好，看起来都没有问题。之前一直担心的国内办理的保险这边也是认可的。‘bassbort’，我听到这个一下子有点懵。工作人员见我没有听懂，她又重复了好多遍。正在我俩为难的时候，旁边一个办理业务的黑人小哥过来和说我passport。啊，我终于恍然大悟，哈哈哈。原来意大利口音这么有趣。在给工作人员出示了护照后，之后的步骤就很快了。顺利拿到居留小条，向黑人小哥道了声谢。这一步终于完成了，告诉我8月30号去affori的coscina警察局去按手印。这个日期其实让我有些忧虑，毕竟很多人都说意大利的居留时间一般都很长。而且我申请居留的时间范围内意大利工作人员还会放假，不过既然提交了，也只能等待了。</p><h6 id="第四步"><a href="#第四步" class="headerlink" title="第四步"></a>第四步</h6><p>到了取居留的时间，我去了警察局。排了半个多小时，结果进到办事处后，工作人员和我说系统中查不到我的居留信息！并且他给了一个新的按手印日期。最开始还担心是不是我的居留办理出了些问题，出了警察局后，问了几个路人，结果他们有的人也出现了这个问题。考虑后，我决定去邮局咨询一下我的KIT寄送到哪里了。去了附近一个邮局，可是貌似只能说意大利语。看到正好也有个中国阿姨在排队，过去问了她，让她待会帮我问问。在工作人员查询后，告诉我说kit寄送到罗马了，还在办理中。这下我终于放心了。</p><h6 id="第五步"><a href="#第五步" class="headerlink" title="第五步"></a>第五步</h6><p>第二次按期去警局，这次终于按手印成功了！下个月就可以拿居留了，接下来只要等待手机短信提示就好。</p><h6 id="第六步"><a href="#第六步" class="headerlink" title="第六步"></a>第六步</h6><p>9月底收到了十月初去警局取居留证的通知，到了警察局后，花费了不到10分钟就结束了。终于，在经过了这么多步骤后，拿到了居留证件。这个事情，办起来真得很繁琐。不过，拿到了居留证件，也算是能够证明自己在欧洲的一段居留生活吧。不过居留的时间还是挺久的，完整的一年时间。不过，我不需要这么久就是了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;居留卡的办理，领取全过程记录。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 7</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/09/04/cli018ltd000v7ovni52fk6nb/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/09/04/cli018ltd000v7ovni52fk6nb/</id>
    <published>2021-09-04T02:23:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-12T13:28:58.507Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生活用品的购买<br><a id="more"></a><br>马上就要到意大利的冬天了，我需要买一个冬天用的厚一些的被芯。要不然冬天晚上睡觉会冷。此外，还需要买一双鞋子（其实本来不需要买的，我自己带了一双，但是完全忘记了）。</p><p>被子和鞋是9月份上旬的一天去买的，在bovisaca。那天，正好刘师姐有空，而且她之前住在那块，对那里熟悉，于是就带我去了那边，顺便看看她有什么需要买的。<br>从学校出来后，我们直接沿着路边，一路向北走了过去。一路上，听刘师姐讲起她来到米兰之后的学习、生活，在米兰和国内往返的故事，以及在欧洲出差的故事，都非常有意思。原来中国留学生在国外的生活也是丰富多彩。在认真完成学业的同时，他们都在努力的过好自己的日常生活。从初来时对做饭的热情到最后想着速战速决（原来好多人都这样），毕竟我们还是要专注于自己的学习任务或者工作任务。</p><p>在询问房东陈阿姨后知道Bovisaca有个大商场，沿着googlemap导肮一路走了过去。在路上的半个小时中，除了和刘师姐聊天，也顺带对米兰的交通，路途更加熟悉。比如说，这边路边的行人都比较少，下午4点之后像是没有商场的区域大部分人都不出现。而且，汽车都比较遵守规矩，基本上看到斑马线上有行人走都会赶紧刹车停下来。这一点国内目前也在学习这样做，不过有些小城市还没有普及。其实，国外的路也是坑坑洼洼的，和国内的小城市也差不多。不过，从观感上来看，这边的整体风格很亮眼。国内的略显平庸，大概是由于中庸之道盛行了两千年的原因吧。</p><p>到达商场后，一个很明显的现象就是人很少，完全不像大商场。听刘师姐说老外们不太热衷于逛这个商场，相反他们喜欢在街上的门店里购物。在一楼的一家杂货店里，买到了一个被芯（17.9欧元），之后又去看了一家运动商店，里边有各式各样的运动衣，鞋子等等。挑了一双价格合适的运动鞋，购物目标算是达成了。</p><p>最后顺便逛了一下conad这个大超市，里边的货物真得要比essengula要多。当然，听刘师姐说这个超市比较高端一点，出售得肉类的价格也比ess的要贵。我买到了一瓶之前都没喝过羊奶和一瓶豆奶。走出商场，公交82路回去喽！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;生活用品的购买&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>海洋时代</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/08/25/cli018lyd00297ovnvlt01k73/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/08/25/cli018lyd00297ovnvlt01k73/</id>
    <published>2021-08-25T13:09:00.000Z</published>
    <updated>2021-08-25T19:50:54.590Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人类从海洋出发，立足于陆地，终将回归大海，无论是深空还是深海。<br><a id="more"></a></p><div style="position: relative; width: 100%; height: 0; padding-bottom: 75%;"><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=249880524&bvid=BV1Qv411P7Jc&cid=392285953&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe></div><p>看了一个航海家Eric的记录视频，关于他穿越挪威海50多小时的故事。</p><p>人类在陆地上很渺小，然而，对于大海而言，陆地上的一切都不值一提。</p><p>大海可以温柔的将一切都收入自己的怀中，也可以轻而易举的摧毁一切。所有借助大海的生命对于大海都应当时刻保持着敬畏。</p><p>难怪小时候在《鲁滨逊漂流记》中总是看到海员们教训新人在海上要慎言慎语，见到了大海方才知道人力终有穷尽时。《庄子·秋水》: “于是焉，河伯始旋其面目，望洋向若而叹。”大概也是这个意思吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;人类从海洋出发，立足于陆地，终将回归大海，无论是深空还是深海。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 6</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/07/25/cli018ly1001s7ovnxs3dywkv/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/07/25/cli018ly1001s7ovnxs3dywkv/</id>
    <published>2021-07-25T02:46:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:06:12.266Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>信用卡的不幸遭遇。<br><a id="more"></a><br>不知道还有没有人比我遇到的事情更荒唐：信用卡被我刷过一次后因为不小心有两次没刷成功，结果系统直接就将我的额度降为0。<br>事情的经过是这样的，我在Amazon上使用信用卡准备买一个显示器的TYPEC-VGA的转接线。由于之前为了安全考虑，我设置了信用卡在国内的夜间是没办法刷的。结果，由于时差的原因，我疏忽了这个因素导致我在刷了两次后都没有刷成功。第二天，系统直接将我的额度锁为了0。</p><p>本以为我向发卡行申请恢复，应该也是可以的。没曾想打国际长途回去，对方在后台查后告诉我由于后台在监测到异常的同时发现我的学生身份，因此为了保护将我的额度调整为了0。“好吧，这确实是一个非常好的理由。”我只能安慰自己。</p><p>在咨询各种解决办法后，我最终只能将这个信用卡当作借记卡来用：自己购买外币，然后转账到信用卡中。虽然很繁琐，不过生活也能过得下去。那就先这样做吧！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;信用卡的不幸遭遇。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
</feed>
