<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>阿炳的深渊小屋</title>
  
  
  <link href="https://ujust4fun.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="https://ujust4fun.github.io/"/>
  <updated>2022-01-10T04:18:50.621Z</updated>
  <id>https://ujust4fun.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>阿炳</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 17</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2022/01/01/ckybkq8vv001f8svnjwp2m05d/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2022/01/01/ckybkq8vv001f8svnjwp2m05d/</id>
    <published>2022-01-01T04:11:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-10T04:18:50.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>返回中国。<br><a id="more"></a></p><ol><li>24日最后一天去学校。25日圣诞清早去ESS购买了一周的食物。</li><li>26-28日居家保持安全，慢慢打包行李；</li><li>29号早上去丽人检测，PCR核酸，血清IGG, IGM抗体指标；一直到晚上都在焦虑的等待结果；</li><li>30号突然说补测N蛋白，由于IGG指标太高，我和票代紧急沟通了两个小时，最后一致决定忽略这个三方的消息；另外突然通知明天要在机场增加一个之前我确定没有的快筛环节。心里有些忧虑，毕竟29日下午之后我去米兰市里逛了一圈，人还是很多的。</li><li>31日检查完全部行李，剪了两个鸡蛋，志诚帮我买了个牛角包🥐（圆满）。清理干净了房间的剩余部分，和付、胡道了再见。志诚送我到BOVISA F.N.M 车站。买了一张去MXPT1的机票。走上火车，挥手再见。</li><li>火车上有人查票，这是半年生活中碰到的第二次查票，心满意足了（票发挥了它的作用）。</li><li>半个小时后抵达MXPT1，一开始没有找到快筛的位置，徘徊了十几分钟，偶遇到群里的薛同学，带我到了快筛排队的地方。检测很快就结束了，5分钟后，结果是阴性，太好了，回国只剩下最后一步了。</li><li>碰到了师同学和韩同学，等他们做完快筛我们一行人一起去了托运行李的地方check in。</li><li>check in排队接近两个小时。</li><li>我发现有空余的机位可以称行李，我去机器上测了一下。也帮其他三人测了一下，薛同学行李多，和韩同学互相倒腾了一下，大家的行李额度基本正常了(<em>^_^</em>)。</li><li>测我的背包的时候还是紧张了一下，毕竟包很重，但还好，check in的意大利姐姐一直冲我眨眼睛表示OK的。她真好看，我也想学会眨眼睛。</li><li>大使馆绿码，入境人员登记卡，丽人出具的检测报告，快筛报告，海关码，护照都检查通过了。</li><li>安心了。</li><li>等同学测完，我们去先经过了免税区，我买了两瓶酒和一盒雪茄。这下回国的礼物带齐全了。最后路过Venchi时买了个小份的冰淇淋品尝了一下，圆满。</li><li>出示护照，通过海关。已经下午4点了。</li><li>抵达B53候机区。</li><li>5点开始登机，检查了机票。找到座位，终于结束了。</li><li>飞机起飞。</li><li>再见了意大利。</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;返回中国。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Italy" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italy/"/>
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italy/essay/"/>
    
    
    <category term="Travel" scheme="https://ujust4fun.github.io/tags/Travel/"/>
    
    <category term="Covid" scheme="https://ujust4fun.github.io/tags/Covid/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Markov jump linear system 2</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/12/20/ckybkq8w0001k8svn6dv6swls/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/12/20/ckybkq8w0001k8svn6dv6swls/</id>
    <published>2021-12-20T02:04:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:39:27.501Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认识与思考。<br><a id="more"></a><br>做完了第二篇论文后，中途有和伙伴们交流、请教，自己也在思考，对MJLS的系统又增加了一些新的认识，自己确实思路上之前有一些问题。</p><ol><li>对问题的把握不够清楚，应当着眼于问题的应用，而非死磕在系统本身的思考上；</li><li>MJLS或者范围更广泛的MJS都是对系统的表示，不算是常规的科研问题；</li><li>应当更关注于方法，如控制方法的设计或者是滤波方法的设计；</li><li>在方法的设计中，机制的更新（MPC+NNrl）等就算是创新了，或者是适应性饱和滤波设计都很好，然后再论文中增加一些应用或者仿真就可以了。</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;认识与思考。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    
    <category term="MJLS" scheme="https://ujust4fun.github.io/tags/MJLS/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 13</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/ckybkq8vs001c8svn36rwwnzw/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/ckybkq8vs001c8svn36rwwnzw/</id>
    <published>2021-11-04T02:25:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-12T13:20:40.283Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认识意大利本土食物。<br><a id="more"></a></p><ol><li>Coffee<blockquote><p>illy 和 Lavazza算是我在街头见到的最多种咖啡了。好多bar里边的机器都是用的这两种咖啡，不过机器一般用咖啡豆预处理的多一些。此外还有Bialeti这个品牌，比较擅长于制作咖啡壶。它家卖的咖啡其实也很好喝，各种各样味道的，有一种香草味的确实不错。还有之前从未了解过caffe的不同种类   </p></blockquote></li><li><p>Cheese</p><blockquote><p>芝士。据说有的芝士很好吃，但我完全吃不出来。::&gt;_&lt;::</p></blockquote></li><li><p>Limoncello </p><blockquote><p>柠檬酒，有很多种类。我在esslunga买过一次，在B1125和付、胡、杨都品尝过，确实味道不错。第一次喝，有点酸甜的口感，和啤酒红姐白酒截然不同。</p></blockquote></li><li>Salsiccia<blockquote><p>香肠。吃过一次，不过味道很辣，而且很硬，我觉得不如腌制的火腿薄片好吃。</p></blockquote></li><li><p>Pizza</p><blockquote><p>在热那亚回米兰的时候第一次买了一份经典的意大利披萨，味道真的不错。上边主要是芝士和西红柿，好像也有放一些肉。那个下午真的令人难忘，我坐在站台里，等待着回家的火车。一个人，但也很幸福。</p></blockquote></li><li><p>Panini</p><blockquote><p>意大利三明治。白面包加火腿肉，每一份都很大，能够吃得饱饱的。而且，有些店的Panini会放一些神奇的调料以及新鲜的蔬菜，味道更是一绝。在佛罗伦萨的时候去了两家店吃过，第一家有放辣椒酱，味道真棒！第二家是网红店，非常有名气，排队的人都好多。坐在领主广场，看着来往的游客，鸽子从空中飞在脚边啄食面包屑，阳光打在身上，很满足了。</p></blockquote></li><li>Burro<blockquote><p>黄油。在超市的时候第一次见到。工作人员们把它们整整齐齐地码放在冷藏柜里。虽然不同品牌的包装各异，但是整体看起来都是干净而且美观。我不知道是否大多数人都会觉得外文的包装方式更加好看？对我来说，个人觉得比起中文商品的广告要美观一些。买了一块白蓝包装的250G黄油，后来又买了一块esslunga自制的黄色包装的黄油1kg（接近4欧元），可惜后来没吃完。不够，冷藏的黄油拿来抹在面包上真的非常好吃；相反，用黄油炒菜的话，这个味道闻到就让我反胃。</p></blockquote></li><li>Latte<blockquote><p>牛奶真的是好喝。脱脂的全脂的我都喝过parlamt这个牌子的。后来还买过冷藏的牛奶，一种是微孔灭菌法（不懂），还有一种是巴氏消毒的。都非常好喝。不过，在喝习惯后，总结下来还是parlamt这个牌子的蓝色脱脂最好喝。对了，还有意大利的酸奶！真的好吃，比国内的老酸奶要稀释一些，比蒙牛的酸奶要绵绸一些，刚刚好。而且，有一种酸奶盒子里还有巧克力豆，混在一起吃，真的美味。</p></blockquote></li><li>olio d’oliva <blockquote><p>橄榄油。在超市的时候买了一瓶。意大利南部盛产橄榄，我觉得做饭也很好吃。</p></blockquote></li><li>Marvis<blockquote><p>玉米。意大利好像没有玉米吧。价格都很贵，不过卖得都是甜玉米，好吃是真的好吃。而且超市卖的那种速食的罐头玉米，放在意大利面里或者是意大利米饭里都很好吃。玉米是我的爱吃食物之一了。</p></blockquote></li><li>Baci <blockquote><p>意大利巧克力，挺有名的，没尝过，准备买几盒带回国。</p></blockquote></li><li>Aceto balsamico<blockquote><p>葡萄醋。这个我觉得味道不错。听说盛产葡萄醋的地方在Modena。居里米兰也不远，之后去一趟看看。</p></blockquote></li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;认识意大利本土食物。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    <category term="Food" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/Food/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 12</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/ckybkq8vr001b8svn8y93hlze/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/ckybkq8vr001b8svn8y93hlze/</id>
    <published>2021-11-04T02:24:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-12T10:17:44.808Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>认识意大利面和面包。<br><a id="more"></a><br>在威尼斯动身前往佛罗伦萨的那个早上，我在街边拐角处的一个Bar中第一次点了一份牛角包croissant。味道真的棒极了。同超市之前买的想比，真的很大，而且包里是夹心的。咬一口面包，再喝一口热和的cappuccino，满嘴的香甜，肚子里都感觉到了温暖，肩上的背包也不再沉重了。<br>回来后，我认真的搜索了好久关于牛角包的制作和面粉的选择。</p><h6 id="pane"><a href="#pane" class="headerlink" title="pane"></a>pane</h6><p>牛角包 croissant/Cornetto</p><p>硬的白面包 一般夹心的放一些咸肉干之类的</p><ol><li>白披萨（Pizza Bianca）白披萨可以算得上是意大利的“国民面包”。它的做法很简单，就是水，面粉，橄榄油，加上酵母和少许调味料，吃起来松软微咸。它也可以放上奶酪烤一下，或者做成三明治。</li><li>意棍面包（Filone）意大利经典的酵母面包。Filone的名字来源于意大利语词汇“filo”，意思是“线”，其实就是意大利的法棍。在意大利餐厅吃饭，filone常常被切块，当作餐前面包供食客解馋。</li><li>拉里亚诺大面包（Pane di Lariano）Pane di Lariano来自罗马附近的小镇拉里亚诺，在整个拉齐奥大区都非常有名。这种传统的面包采用天然酵母发酵，在炭火烤炉里烤制，味道非常香。</li><li>真扎诺家常面包（Pane Casareccio di Genzano）源自拉齐奥大区真扎诺的Pane Casareccio di Genzano，是受到意大利地域保护认证（IGP）的传统面包。正宗的真扎诺面包必须有3毫米的深色外壳，象牙白的碎屑，和四溢的谷物香气，买的时候要认准IGP标识哦！</li><li>西西里面包（Pane Siciliano）西西里地区常见的面包品种，特点就是上面撒着白色芝麻，烤制的时候会加入少许麦芽。</li><li>小玫瑰（Rosetta／Michetta）Rosetta是意大利常见的白面包，起源于伦巴第大区。它有四五个“花瓣”，中间凸起，看上去像朵可爱的“小玫瑰”。</li><li>拖鞋面包（Ciabatta）Ciabatta是一种脆皮意大利白面包，它扁扁的外形和“拖鞋”这个名字不谋而合。它的制作方法和意棍面包差不多，在卖三明治的店里经常会看到。</li><li>牛角面包（Cornetto）很像法国的可颂面包，不过意大利的Cornetto更甜一些，里面常常加上巧克力酱，奶油或果酱，是典型的意式早餐。</li><li>佛卡夏（Focaccia）Focaccia的历史可以追溯到意大利人的祖先伊特鲁尼亚人，它加入了迷迭香和黑橄榄，散发着浓烈的“地中海”香气。可以单吃，也可以叫上小番茄和橄榄油食用。番茄佛卡夏（Focaccia al Pomodoro）在普利亚和巴西利卡大区，人们会在佛卡夏面团上浇上番茄酱，撒上迷迭香一起烤制。</li><li>小面包圈（Tarallo）发源于普利亚大区的Tarallo，是一种未发酵的环状小面包，被意大利农林局认证为“传统食品”。Tarallo有很多做法，可以加上茴香籽，胡椒，杏仁等等。</li><li>干面包片（Frisella）切片的面包干，可以放上橄榄油品尝，也可以放上新鲜西红柿，海鲜或蘑菇一起吃。</li><li>意式甜甜圈（Ciambella）Ciambella也被叫做意大利的甜甜圈，它口感有点像蛋糕，是用面粉，土豆粉，鸡蛋，牛奶，加上柠檬皮碎屑揉制发酵而成的。</li></ol><h6 id="farino"><a href="#farino" class="headerlink" title="farino"></a>farino</h6><ol><li>Farina tipo 00<blockquote><blockquote><p>00的面粉是用麦粒最中间的部分磨成的，蛋白质质量高，但是数量少，这种面粉是最细最白的，筋度低、延展性弱、弹性弱，用手触摸00面粉的时候会明显感觉到光滑，不沾手，比较适合制作意大利面，蛋糕、饼干和披萨。</p></blockquote></blockquote></li><li>Farina tipo 0<blockquote><blockquote><p>0号面粉的粗细程度介于00号与1、2号面粉之间，但面筋含量很高，特点是柔韧性比较好，适合做中式面点，包子，馒头，饺子以及一些老外的软面包、牛角包等，吃起来软中带点儿嚼劲的面食点心。</p></blockquote></blockquote></li><li>Farina tipo 1-2<blockquote><blockquote><p>1跟2号面粉，也算是中筋面粉，只是比前面两种面粉都稍微粗一点，硬一点，适合做披萨跟面包，piadina之类的面食。</p></blockquote></blockquote></li><li>Farina integrale<blockquote><blockquote><p>意大利全麦面粉（Farina integrale），是指将整颗小麦连同最外层的硬壳一起磨制而成的面粉。虽然这种面粉质地又粗又硬，但由于它完整保留了与原来整粒小麦相同比例之胚乳、麸皮及胚芽等成分，所以具有非常高的营养价值。</p></blockquote></blockquote></li></ol><h6 id="levito"><a href="#levito" class="headerlink" title="levito"></a>levito</h6><p>意大利超市比较常见的酵母一般有两种，一种是放冰箱里卖的酵母块，写着lievito fresco 或者lievito di birra。<br><img src="https://pic3.zhimg.com/v2-790cdafa99fc3b038a08c3c97f8f361a_r.jpg" alt="penny买的这种，在冰柜里"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;认识意大利面和面包。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 10</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/ckybkq8vm00168svn6e6fdvl6/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/11/04/ckybkq8vm00168svn6e6fdvl6/</id>
    <published>2021-11-04T02:19:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-10T04:15:52.501Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Penny Market e Supermercati Esselunga<br><a id="more"></a></p><p>在意大利也居住一段时间了，独立生活的过程中总是会不可避免的与超市打交道。<br>其中去的次数最多的超市就是penny和esselunga了。</p><p>Penny是一家德国公司创办的连锁超市。其规模一般不大，主要面向社区以及城市的郊区。里边的蔬菜比较全，但是大部分没有清洗，比较“原生态”。而且每天的蔬菜供给似乎也不是天天相同的，不同时间去东西都不一样。</p><p>记得第一次去Penny的时候，看到超市中的任何商品都觉得十分新鲜有趣。冷藏柜中的奶酪、黄油、火腿肠、卷饼，货架上的各种口味夹心面包，不同风味的青酱和红酱（罗勒和西红柿)，不同品牌颜色标识的牛奶，加气和不加气的矿泉水（国内好像也有，但之前从没买过），各种花样的意大利面，还有琳琅满目的红酒，整齐码放的调料，各种速食的伴料（Maris等等），一麻袋一麻袋的宠物粮食。虽然是个小超市，但确实很明亮。（是不是之前我在国内去的有些超市灯光不好？:)<br>对了，还有鸡蛋，面粉，酵母粉等等。果然独立生活后，记住了很多生活中常用的东西，获益匪浅。</p><p>但是penny中的东西并不是特别的齐全，因此有时候还需要去Esselunga去买。这个超市可是真的大，基本每次去都需要花费一个小时的时间来转悠。门口一个大大的S型的logo标识着超市，购物结束的人们提着好多大包走出超市。至于好多开车来超市的人们，买的东西就更多了，看起来感觉能够塞满一整个小汽车的后备箱。在这个超市里，蔬菜的种类特别多，而且肉的种类也很多，各种各样的都有，甚至还有牛肚（是不是都卖给中国人了？）在超市买东西的时候，总是能见到中国人，有刚到的中国留学生（就像我刚来时，热衷于看商品:）），也有长期居住的居民们。我一般在这里主要买葱，蒜（好几种，我也不懂有什么区别）。最开始夏天的时候，大西瓜特别好吃。平均一个能有十几斤重，吃起来特别甘甜爽口。此外，还在这个超市里买了些冷冻好的披萨和薯条。回去在烤箱或者空气炸锅里一热很快就能吃了，而且口感也不错，真的非常棒！</p><p>如果说还有什么值得记录的，那就是gelate了。Ess的冰激凌口味种类非常多，有鸡蛋味，榛子味，咖啡味（！），巧克力味，牛奶味，开心果味等等。吃起来都非常好，而且一份500g，价格一般是4-5欧元。便宜又好吃！penny虽然也卖，但是味道就很普通。</p><p>当然，还有一些别的超市，比如LIDL，ALDI，CONAD，以及位于从学校去citylife路上的一家超市（在迪卡侬附近）等。不过去的次数不多，而且其实超市也总体来看大同小异，无非是物品的廉价与否，是不是自家超市制作得产品，折扣的力度等等。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Penny Market e Supermercati Esselunga&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italia/"/>
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italia/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>生活该怎么过</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/10/25/ckybkq8wy002f8svnfc5z5wjg/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/10/25/ckybkq8wy002f8svnfc5z5wjg/</id>
    <published>2021-10-25T15:41:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T12:40:40.447Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>做一个什么样的人，过一种什么样的生活。<br><a id="more"></a></p><h6 id="什么样的人"><a href="#什么样的人" class="headerlink" title="什么样的人"></a>什么样的人</h6><ol><li>坚持；做一件事情可以坚持下去的人；坚持是最大的天赋；</li><li>积极，积极的反面是拖延，积极意味着有热情；对于任何事情，喜欢也好，不喜欢也罢，都要积极的去应对；如果是自己的任务，有责任高质量的完成它；如果是旁人正常的话题，友好的倾听它；</li><li>自信；面对别人的赞赏，开心并笑着接受，而不是拒绝；面对别人的不恰当批评，敢于反击；有自信，做事情会更好；有自信，才能够相信自己的判断；</li><li>乐观；乐观的面对人生的挑战和困难，微笑着迎接一切；</li><li>摒弃偏见；对待不明白其意义的话题，一开始的时候要认真的倾听，而不是面露愁容；</li><li>擅于表达；能够积极的制造话题，说出心中想说得话；</li></ol><h6 id="什么样的生活"><a href="#什么样的生活" class="headerlink" title="什么样的生活"></a>什么样的生活</h6><ol><li>干净；自己所处的环境要收拾干净；</li><li>有挑战性；做好一件事情后可以换个环境生活；</li><li>超市购物自由！</li><li>会理财很重要，学会赚钱，而不是积蓄钱（这个早就会了hhh）</li><li>充实的生活；认真做好每一件事情的生活</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;做一个什么样的人，过一种什么样的生活。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 9</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/10/20/ckybkq8wl00238svnv9353l7b/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/10/20/ckybkq8wl00238svnv9353l7b/</id>
    <published>2021-10-20T07:48:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-10T04:15:42.601Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>不知道是不是自己多心了，也许是最近都没有整理自己的心情，可能事情太多，人太多，超出了自己的掌控吧。整理一些内容存在这里，以后我就不想这个事情了。</p><a id="more"></a><p>人们都在说大话，我觉得真得很可笑，都是只看到了自己的付出，然而实际上呢？为了不足道的小事计较个不停，听着别人的流言蜚语开始彻底否认正确的事情。<br>有时候，我都迷茫了。不知道该不该说出来，不知道该不该做出来。</p><p>为了不足道的小事，天天发图片，好奇怪。这种人我还是远离就好了。还有嚼人舌头的人也要远离才好。</p><p>我觉得国外的中国留学生素质会高一些，看来我的期望太高了，总有一些人让人扫兴呢。</p><hr><p>不管如何，我下边搜索ZHIHU总结了一些，我也需要改正一下，慢慢做个大气的人。</p><h5 id="觉得自己有时候总是斤斤计较，格局太小了，该怎样改变自己呢？"><a href="#觉得自己有时候总是斤斤计较，格局太小了，该怎样改变自己呢？" class="headerlink" title="觉得自己有时候总是斤斤计较，格局太小了，该怎样改变自己呢？"></a>觉得自己有时候总是斤斤计较，格局太小了，该怎样改变自己呢？</h5><p>答案1：给你参考下我的经历。我以前也总是斤斤计较，直到上了高中遇到了斤斤计较的同桌，才知道自己原来有多讨人厌，所以一个月就把这多年的毛病改掉了。也经常被老师说格局小眼界窄，被劝说要多读书，多看点不同的人生。现在的话年龄不大不过看的课外书已经超过100本了，大部分是名著。很多人觉得看名著看不下去，枯燥晦涩难懂，但是名著之所以成为名著，静下心读完你就能明白其中妙处。顺带一提，目前最喜欢的外国名著是《百年孤独》。最后送上一句话尼克·霍恩比曾说的话与你共勉：“读书，其中一个益处，是能填补个人人生阅历的苍白。别人多少年才走完的路，几十天、几天甚至几小时，如同电影镜头为你回放。那些原本要历经沧桑才能体会的心情，现在却有幸在岁月还未耗逝的时候就一窥究竟。”</p><p>作者：匿名用户<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/411980790" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/411980790</a></p><p>答案2：斤斤计较是错，就是上层建筑撒的弥天大谎。<br>你看那些当老板的哪个不是精于算计。<br>占了别人便宜，伤害了他人利益，还好意思说吃亏是福。<br>简直是厚颜无耻。<br>吃不吃亏是自愿行为，而不是被道德绑架。</p><p>答案3：首先，斤斤计较是正常的性格，题主能够正确认识到并力求改变已经是莫大的优秀了。第二，正确认识各方的关系，在应该争取的地方“斤斤计较”，不需在乎的懂得舍得。第三，做事三思而后行，让自己冷静处理事情，事后会发现那并没有什么。最后，让自己拥有一些高尚的情趣或爱好吧，比如下围棋培养自己的大局观，感受自然体会造物者的辩证法，练书法养成宁静的心境，最简单的读书亦是提高自己的有效方法。</p><p>作者：旧楚<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/413136266" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/413136266</a></p><p>答案4：我也有同样的困扰，总觉得自己很容易因为一点点小事生气，而且日后还会偶尔想起。比如被唠唠叨叨的超市老板娘说了几句语气不好的话、酒店前台登记错信息却把责任推卸给我、和同事相处有摩擦……我想总是执着计较类似的小事，大部分是因为潜意识里认为自己当时并没有处理好，觉得委屈不爽，当时应该痛骂对方一顿，或者也让对方难堪之类的。进一步剖析就是：我们计较这些小事并不是计较当时的人和事，而是当时懦弱无能的自己。造成这样的现象是因为我们内心的自卑，平时生活中获得的成就感和自信心太少了，精神世界不充裕又哪来的精力治愈这些消极情绪呢？人的心理其实很容易生病的，如果对生活时常感到疲惫的话，抽点时间看看心理医生吧。有些大道理其实大家都懂，情绪调节不过来并不全是格局影响，有时候也可能是心理问题造成。最重要的是接受自己，肯定自己。</p><p>作者：小新<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/1997093010" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/279926566/answer/1997093010</a></p><h5 id="斤斤计较也许是早期的自我被剥夺"><a href="#斤斤计较也许是早期的自我被剥夺" class="headerlink" title="斤斤计较也许是早期的自我被剥夺"></a>斤斤计较也许是早期的自我被剥夺</h5><p>如今，太多爸妈怕孩子吃亏，从小教育孩子“要打回去”“凭什么让着同学”，似乎自己从小被父母教育太多谦和忍让，实在需要矫枉过正一下。</p><p>“吃亏是福”，是我们中国人的古训。我想起三毛在她书中提到的一件往事，她说小时候父母总教育她：“退一步海阔天空”，她当时怎么也想不通，退一步怎么反倒会海阔天空呢！但是长大后她发现，这是了不起的人生智慧。</p><p>古训“吃亏是福”也一样，是我们古人留给我们的生活智慧。为什么这样说呢？</p><p>因为肯吃亏的人大度、包容、慷慨、友善，尤其能体谅他人的难处，因此与他交往不仅踏实、舒服，而且会感觉安全，他的人际关系自然会很好。</p><p>　　此外，绝大多数人心里都有一杆秤，都会在无意识中遵循社会交往的公平原则，因此，会对包容自己的人心存感激，以后有机会也愿意与他分享，甚至是回报他。</p><p>　　不仅如此，由于他不计较小事，能够将更多的能量用于成长和发展。于是，吃亏自然就是福了。</p><p>　　而那些从来都不肯吃亏的人会付出什么样的代价呢？对他们而言，最大的代价就是人际关系。他身边的人会对他小心翼翼、敬而远之，会尽可能绕开他行事。时间久了，周围的人就都不带他玩了。</p><p>　　由此生发的另外一些代价可能是，他因为在计较方面耗费了较多的能量，在成长方面的能量自然就少了。最糟糕的是，斤斤计较累积到一定时候，他还可能由被动的不吃亏变为主动的占便宜，从此而断了自己持续发展的机会。</p><p>　　从心理学角度看，不肯吃亏的人有可能是从父母那里习得了绝不吃亏的习惯。还有可能就是因为他早年有过被剥夺的经历，例如他幼年不仅物质贫乏、受人欺凌，而且还缺乏父母之爱。由此养成了对得失过度敏感的防御态度。</p><p>　　对他而言，所有得失，不论其大小，都具有重要的象征意义：意味着他又一次被剥夺。这个剥夺，不仅是物质，还包括了精神。所以，为了捍卫自己，他就有可能会比一般人有更强的占有欲，表现出来就是斤斤计较，锱铢必较。</p><p>　　不幸的是，别人不会从他的经历中去理解他，别人不知道一个不肯吃亏的人是由多重因素造成的，而只看到他的过度反应和斤斤计较。</p><p>　　而那些不太在乎得失的人，通常有父母的榜样或者比较优渥的童年，不仅家境好，而且父慈母爱，生活顺风顺水，所以不太在乎一般意义上的得失。他从来没有缺过机会，不会在一时一事上与人计较。</p><p>　　当然，任何事情都得有度，过度忍让就不是福，而可能是麻烦或祸害了。比如助长或者诱发别人的贪欲，以至于给自己造成身心方面的损失。</p><p>　　“吃亏是福，但是不吃暗亏”，这个金句是我一位学生的家规之一。我很佩服这位家长，有如此智慧的家规。</p><p>　　日常生活中的“暗亏”有很多。由于多重原因如怕别人拒绝、怕欠人情、或是对方具有剥削型人格特点，等等。</p><p>　　有人常以暗示的方式寻求帮助，比如，张三在你面前说：“我这几天太累了，领导布置的事都做不完了，真急人呀。”李四说：“今天天气真好，想出去玩儿，可惜没有人陪我。”</p><p>　　如果你是个热心人，往往会自告奋勇去帮对方，但结果往往是对方不仅不感谢你，还会说“又不是我要你帮我的，是你自愿的”这样的话。让你感觉非常不舒服，甚至生气。</p><p>　　类似这样的事情发生多了，你就会有不公平、被利用的感觉。可是，由于人家确实没有直接请你帮他，而你是自觉主动“上钩”，因此事后你就只能是“哑巴吃黄连”，结果常常是既怨对方也怨自己。</p><p>　　久而久之，在这种人身边你甚至还会产生不安全感。而那个让你吃暗亏的人，很有可能只是缺乏教养和占小便宜成习惯，而并不是有心真要算计你。</p><p>　　还有一种职场上的暗亏，就是领导分配任务后，埋头苦干的人把事做完了，但功劳却被那个抢着向领导汇报的人给领走了。</p><p>　　真遇到这种暗亏怎么办？有人主张要能吃暗亏。我的观点不一样，我与那位学生家长的观点一致。我们为什么要容忍别人对我们的利用和算计？为什么要容忍别人对我们的不公平？</p><p>　　具体的做法是：首先，对那种“下饵”的暗示，我们一方面要控制自己大包大揽的冲动，另一方面要能够及时把窗户纸捅破。我们可以直接问对方：“你的意思是想要我帮你做什么吗？你需要我为你做什么呢？”</p><p>　　如果我们坚持用成人的方式与对方对话，让对方把暗含的请求公开化，不仅有助于自己避开暗亏，而且也有助于帮助对方以成人的方式与自己相处。</p><p>　　而那些只知道埋头苦干的人，也要向懂得汇报工作的同事学习并养成习惯。汇报时用清单或用思维导图的方式客观、简洁地告知领导自己的工作过程、进度，遇到了什么问题，怎么处理的问题，以及从这项工作中学习到了什么。这样不仅可以避免暗亏，而且也会从中学习到更多的东西。</p><p>　　其实换位思考，你如果是个领导，也一定需要从这些汇报的内容中了解你部下的工作进展和能力，以便日后对工作进行统筹安排。</p><p>　　当然，有关“暗亏”的判断是见仁见智的，这往往与每个人的经历紧密联系。有的人可能过分夸大他所遇到的暗亏，也有的人则可能连连吃暗亏却浑然不觉。这两种人都走了极端，而真正的中道是：既知道“吃亏是福”，又能够“不吃暗亏”。</p><p>　　而如何把握这之中的平衡，就只有生活可以教给我们每一个人了。</p><p>　　杨眉 来源：中国青年报</p><h5 id="怎么样才能做到不斤斤计较？"><a href="#怎么样才能做到不斤斤计较？" class="headerlink" title="怎么样才能做到不斤斤计较？"></a>怎么样才能做到不斤斤计较？</h5><p> 答案1： 作者：匿名用户<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/26793997/answer/42998692" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/26793997/answer/42998692</a></p><p>在我得知自己是个小气，斤斤计较的人时，已经是上大学，大二的上半学期，一个冰冷的冬夜，舍友喊我去操场走一走，她向我提出来的。很多问题都是需要当面解决，不能冷处理，她感觉到我有这个缺点的时候，必定会越来越觉得我很小气，我精于计算，我锱铢必较，不值得交往。当她说出来的时候，我首先是惊讶，从来没有人跟我说过我是一个不大方的人，我对待朋友不是慷慨，但也不会是一毛不拔，我对她的指责并不服气，但我什么也没说，只说自己会改。我这人别人有什么缺点，一般我都能忍，忍不了我也不管，但别人给我提出来，我就觉得自己需要考虑一下这个缺点我是不是真的有。后来我想了几天，上课的时候我也在想，睡觉前我也在想，我真的发现自己好像真的是一个精于计算的人，我数学确实很不错。好吧，我不是有心机的算计别人，而是在花销上，付出上容易计算我这么做是否值得，我会在心里默默的记下这次是我掏钱，那么下次她不掏钱我心里就会有个疙瘩，但我却毫不在乎的说不要算那么清楚。我自己在操场上想着自己做的那些虚伪的事情，似乎别人夸我漂亮大方都是在打我的脸，我突然就哭了。我给我妈打了电话，告诉她我这个缺点，她说我不能一直付出，但也不能太过计较，10块20块钱就不要想着。我家庭条件不好，总觉的自己花父母的钱很不好，能省就省，妈妈基本不给自己添新衣，可听到这句话我才发现对自己很小气的妈妈竟然比我大气的多，我一块钱都记在心里。说来真是惭愧，我才发现自己内心真的是很不堪。以前上中学的时候，我有两个闺密，因为相处了九年，我对她们已经没有了那种精于计算的心理，一般打钱给她都不会去想，上了大学发现自己对这个朝夕相处的舍友很是苛刻，虽然她也有很多地方我很不满意，但是我的做法还是狠狠伤害了她。从那天我开始决定，自己应该大方一点，开始改变，从记着一块钱，到记着五块钱，到记着20块钱。我发现我不再在乎她到底花没花我的钱时，她其实都会主动还给我。我突然觉得内心有了一种释然，很多时候，那些斤斤计较的东西，根本就不重要。我谈恋爱的时候，双方不花钱，或者是稍微花一点我还能接受，但是投资过大的时候，我就开始计算到底值不值得，万一我们分手了，我会不会后悔，我花了这么多钱为了什么。很奇怪的心理，也许我不爱他？但是说实话，我很爱，我就是很奇怪自己为什么对于钱这个概念这么的在乎。我后来发现原因，来源于家庭教育，我妈妈虽然在电话里跟我那么说了，但是她一听说我借给别人钱或者是请别人，给别人买了什么东西，她总会不停的问还钱了没有，她有没有给你买东西，请你吃饭。当我借别人钱时，别人请我吃饭时，我爸爸，我爷爷总会说花别人的干嘛，妈妈会说“吃别人的嘴软，拿别人的手短”。我就是这样，一点一点潜移默化，把自己的和别人的分的特别清楚，对自己的东西充满了保护欲，对别人的东西也不想占用一点。我害怕别人跟我借钱，也害怕别人忘记了我原本的财产不还我了，我有时觉得自己这样子还是因为很穷，不大方，没有经济来源。家庭教育是我形成这种恐怖性格的源头，改变是极难的，我不停的想着怎样才能我不欠她她不欠我，我只能装着改变，也许有一天我会真的装的装成真的开始再也不在乎付出，开始对别人公平一些。还有就是争取做个富一代，有句话叫做“你不在乎是因为你拥有”，比如那些拥有好身材的人就不在乎自己吃的多不多。也许真的自己拥有了就不会在乎了吧，不知道题主是不是一个比较有钱的人，如果是就不要太较真，千万不要跟我一样。我还是有些改变的，反正我现在是愿意付出，开始注重过程，开始不那么计较。对于我的男朋友，我也愿意在物质上对他有所关爱，不再想值不值得，人嘛，总共才能过个几十年的人生，活的太累了，对自己也不好，况且也没有到了为了那几百块钱就饿死的地步，何不开心点呢？现在的我发现，我这种性格是分人的。</p><p>答案2：其实与人相处为什么要斤斤计较呢</p><p>计较那么多要怎么快乐</p><p>心胸开阔一点</p><p>做事情都不要想着自己会得到什么样的回报</p><p>很多事情都是重在参与 享受过程结果不重要</p><p>与人相处更是如此</p><p>只要做到无愧于心 别人怎么说怎么想怎么对你都不重要</p><p>答案3：【斤斤计较】发现，有些人，包括我自己。总在那些关键性，方向性，根本性的问题上支支吾吾，纠缠不清，搅和不断；但是在细节性，微末问题，可有可无的事情上纠结不清，剪不断，理还乱。——想想毕业时候，自己光在那儿算小账，就觉得可笑至极！人生，大方向不错，细枝末节纯粹过往云烟；但是，如果大方向出现了问题，你细节做得再好，也于事无补。</p><p>作者：知行者<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/26793997/answer/1869828482" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/26793997/answer/1869828482</a></p><h5 id="世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩"><a href="#世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩" class="headerlink" title="世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩"></a>世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩</h5><p>「現在年輕人都很不懂得感恩耶！」一位在業界很有分量的總經理忿忿不平地對我抱怨。</p><p>「喔？為什麼他們要對你感恩呢？」我很好奇這位用著袖扣、舉手投足盡是紳士風格的總經理被什麼事給激怒。</p><p>「妳知道我為了他們做了多少事嗎？找大咖講師分享職場心得，還送他們出國培訓。我對自己都沒這麼好了！」</p><p>「那你為什麼要培訓這些員工？」</p><p>「讓他們有更好的技能啊！」</p><p>「更好的技能？然後呢？」我開始咄咄逼人地追問。</p><p>「這樣他們就可以把事情做得更好啊！」</p><p>我不放棄地追問：「然後呢？」他就沒再吭氣了。</p><p>我以前跟這位總經理一模一樣，很在意同仁到底能否理解我的用心良苦，想看到他們早日突破自己的天花板。當然，我也期待過程中他們會隨時心懷感激，知道我是一個好老闆。但是，我一直沒有得到多數同仁的感謝信件，仔細檢討後才豁然開朗。第一，你規畫的這些員工培訓，當然是為了公司好而設計的，因為你知道員工的整體素質提升，公司才能因此受惠；第二，你對員工付出的心血，本來就是希望他們變得更好更強，所以，重點應該是問他們「有沒有因此變得更好」，這跟他們對你要不要感恩是兩碼子事。如果同仁受訓後有對你說聲謝謝，那是你多賺的；沒有也無妨，畢竟那本來就不在你計畫之內啊！</p><p>十幾年前，我開始讓公司全體同仁分批出國參訪，到其他國家去見習，一開始還有同事回來會偷偷跟我道謝，說她人生第一次出遠門就是公司給的，當時我驕傲得很。幾年過去，已經沒有人回來會跟我道謝，老實說，我心裡亂不爽的，有天晚上寫日記的時候還邊寫邊罵同仁。但寫到一半我突然笑了出來，我罵自己是「神經病」！今天讓他們出去，是為了讓他們有更廣闊的眼界，讓他們了解世界的多樣性，讓員工因為你而開啟他們的無限可能，讓他們在李奧貝納有很棒的生活體驗，更因此而成長。送他們出國，從來就不是為了讓他們跟你說謝謝吧？想到好多同事人生第一次搭飛機出國、第一次去倫敦看裝置展覽、第一次在古堡喝紅酒、第一次享受希臘一望無際的留白，這些都是在李奧貝納時發生的，想著想著，那一夜自己還笑得滿開心的。</p><p>所以我和那位總經理說，其實很多時候，我們要回來檢討自己的動機，要幫人做事就純粹是為了幫他，幫完他，這件事就結束了；感恩是自己和自己的對話，以及自己對別人情感的表達，但絕對不能是對別人的期待。我們很容易把別人對自己的付出視為理所當然，但當自己對別人付出時，卻又期待別人有所回報。</p><p>我一直記得黎巴嫩詩人紀伯倫曾經說過：「當你快樂地給予，這個快樂就是你的報酬；當你很痛苦地給予，這個痛苦就是你的洗禮。」</p><p>這世上最不該有的期待，就是他人對自己的感恩，任何一件你想對別人做的好事，若能只是單純想讓他們好，那你做完時，自己就會開心了，甚至會有成就感；但若你還期待對方的感恩，那你就等於把自己的情緒交給他人掌管了，更可怕的是，前面幫他們做的事也等於打水漂了。</p><h5 id="我总是对帮助别人后而对方不说谢谢耿耿于怀怎么办？"><a href="#我总是对帮助别人后而对方不说谢谢耿耿于怀怎么办？" class="headerlink" title="我总是对帮助别人后而对方不说谢谢耿耿于怀怎么办？"></a>我总是对帮助别人后而对方不说谢谢耿耿于怀怎么办？</h5><p>答案1：<br>作者：J小姐<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/1497574476" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/1497574476</a></p><p>我之前曾经接触过一个概念：这个世界的底层逻辑是交换，我们付出时间、精力等去社会上去交换一些价值、物质回报等等。 但很多人会发现，我们和人之间产生一些情感上面的交互，你的付出不一定能够交换明确的回报。 所以我们要先明确一下，“交换”有的时候不是即时的、一来一往的交换，它只是一个结算方式，不是一来一往，而是大来大往。就比如一个慈善家，他说关于帮助别人，他并不期待获得别人的感谢，因为你帮别人，你获得感谢这件事，并不是必然发生的。 甚至还会有农夫与蛇，不仅得不到感谢，还得到了憎恶和抱怨。但这个慈善家最后给出结论说：我帮助你，不是我和你的事儿，是我和上帝的事情。 我听到这句话时特别的感动，因为他说清楚了我们不用计较一来一往，因为有很多事就是我们和老天之间的事情。 我们都可以把“上帝”理解为是更大的势能，他给了你这些东西，这种交换出现在你和更大的势能之间，或者你和你的运势之间。我们把这个关系搞清楚，可能比分清是谁的事本身更具备意义。 就比如说我们工作这件事，不仅是给企业打工，更是在给自己的履历打工，你工作是否靠谱、专业性是否更强能够获取更好的机会，这是你和自己的事情。再比如小时候我们总觉得学习是为了父母学，很多年以后才会明白，学习是我们和自己之间的一个事情。 这是我个人的感悟，分享给你，希望对你有帮助。</p><p>答案2：<br>作者：華藏净流<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/1578028898" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/1578028898</a></p><p>这很正常。我们帮助别人而得不到应有的正面回馈会让我们觉得很有挫败感，因为我们觉得对方不知感激，我们帮错了人，就像我们把种子撒在盐碱地而不是肥沃的土壤一样。对方在忽略我们的善意，把我们当做工具人，他们只是冷漠的掠夺收割者。只会把我们辛苦得来的东西偷偷挪到他的篮子里，用完之后消失于虚空中。而原本我们是可以在篝火前愉快地表达友爱和睦，互诉感恩和衷肠。而这一切都无法发生了。用的着的时候人在前，用不着的时候人在后。这个世界大多数人是以利相交，利为先导。你懂得付出是因为你是充沛丰盈的，他人不懂得感激是因为他们是干瘪贫乏的。太阳生长万物雨露滋润万物，大地承载万物，天空容纳万物都不渴望和强求别人的感激和回馈，他们静默却尊贵，无言却慈悲。你要原谅那些不懂感激的人，他们冷漠如冰川，他们喜欢空得利用因为他们内心缺少火焰，无法抗衡内心的阴暗吞噬感。如深渊无法回应雪山，如烛光无法回应太阳。有时候也要感激他们，是他们教会我们如果不懂回馈别人的善意，我们的人生将多么无聊和乏味，就如他们阴沉又蜡黄的脸一样，没有笑容点亮的人生是多么暗淡无光。为善最乐，付出比拥有快乐。你不是为了别人感激才帮助别人，是因为付出让你感觉很富有。这样想就不会耿耿于怀了。一家之言仅供参考。</p><p>答案3：</p><p>1.你很在意别人对你的看法，甚至影响你的生活。</p><p>2.在你帮助他的时候如果是一些小事，比如 xx你帮我拿一下什么东西 这种事情，对方没有跟你说谢谢。那么属于他的礼貌问题。</p><p>3.如果是一些其他重要的事情上你帮助了而没有给你道谢，那么这样的人你帮他一次就算长记性了。下次再有也不管了。</p><p>4.心胸开阔一点，不要老是沉浸于别人对你的看法，这样会让自己越来越不自信。有人喜欢你就一定有人讨厌你，做好自己的最重要。</p><p>作者：再难逢<br>链接：<a href="https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/724187151" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/330636850/answer/724187151</a></p><h5 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h5><ol><li>假如过去几年后这些小事还会值得在意吗？答案显然不会，我自己也不会记住，只是觉得可笑；</li><li>那么当下的做好就是：做好自己应该做得，有人喜欢你就一定有人讨厌你，远离虚伪的人就好了；</li><li>如果别人鸡蛋里挑骨头（其实我觉得也不算，主要是对我来说这些事不值一提），那我放平心态，认真改进，这样也是促进我做一个完美的，精益求精的人；</li><li>不去追求感恩；</li><li>保持开心，保持热情，保持好奇心，永远积极向上；</li></ol>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;不知道是不是自己多心了，也许是最近都没有整理自己的心情，可能事情太多，人太多，超出了自己的掌控吧。整理一些内容存在这里，以后我就不想这个事情了。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 8</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/10/04/ckybkq8vp00198svnugzsaain/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/10/04/ckybkq8vp00198svnugzsaain/</id>
    <published>2021-10-04T02:22:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-10T04:15:31.276Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>居留卡的办理，领取全过程记录。<br><a id="more"></a><br>根据意大利的相关法规要求，入境长达90天以上需要申请居留证件。虽然根据我的护照有效时限，其实我也不需要申请居留卡。根据观察，周围的人一般都是把出示护照当作是人的身份证明。<br>因此，想着既然来到了欧洲并且可以长期待一段时间，为了熟悉欧洲基本的生活常识，了解一下“居留”这些之前听说过但是没有实践过的内容，我还是花费了大约110欧元去申请了意大利的居留卡。</p><h6 id="第一步"><a href="#第一步" class="headerlink" title="第一步"></a>第一步</h6><p>第一次去邮局的时候是7月18号左右，那天早上自己去了一个邮局去取KIT（用于办理居留的文件）。当时还不熟悉Bovisa区，因此时时刻刻看着GOOGLE MAP导航，生怕自己走错了道路。第一次的邮局位于AFFOIR附近，从via enrico cosenz走过去大概20分钟。走进邮局后发现这里也要取号（虽然后来有同学说如果去取KIT的话直接拿就好了），在自助机上取号后，一个老爷爷接待的我，然后去拿了kit。20分钟后，我完成了第一步。</p><h6 id="第二步"><a href="#第二步" class="headerlink" title="第二步"></a>第二步</h6><p>回家后，在路边的tobacco店中购买了递交kit所需要的邮票，然后回家照着网页上之前人们的教程，我填写了kit。填的过程很快，大概半个小时就都填好了，之后又确认了一遍。</p><h6 id="第三步"><a href="#第三步" class="headerlink" title="第三步"></a>第三步</h6><p>递交kit。这一步相当麻烦，因为我这一步去了三四个邮局，因为有些邮局不提供递交kit的服务，因此相当麻烦。第一次去的相同的邮局，窗口大爷嘀咕了好长一大段意大利语，我听起来似懂非懂，但是看手势能明白是不可以递交kit。出来后有些迷茫，不知道为什么不能递交。后来碰到一个懂意大利语的中国留学生，她和我说门口贴了有些kit服务不支持，可能因为疫情的缘故。感谢她后，我匆匆赶往下一个邮局去看能否递交，过去之后，结果同样告诉我不能递交kit。工作人员建议我去米兰大教堂Duomo附近的那个大邮局去递交。于是，走了两个小时的路，我回到了家里。准备下午坐车去市里边递交大信封。</p><p>本来我是在手机上下了一个post的APP完成了大邮局的预约，结果两天后按时去了邮局之后，有一个专门负责排队的工作人员告诉我不可以预约，要排队。好吧，但我总感觉是语言沟通的问题，那我还是先排队好了。结果排队进去后，发现号码刚刚过，新拿到的号码屏幕上都还没显示出来。哎，感觉要排个一段时间了。排到我后，大爷只按了一下提示音，我还没走过去，马上下一个人就过去了。这也太意外了。我和窗口的大爷说我的号码还在牌子上挂着呢，怎么就下一个人了。结果他说我这里不能办理KIT。费劲！又去找排队的工作人员重新拿了一个号码。这次还好，人不是很多，估计只要等20分钟就好了。我时时刻刻盯着号码，一看到电子显示屏上显示出我的号码，我就赶快跑了过去。将材料递交后，工作人员是一个胖胖的大妈在检查材料。还好，看起来都没有问题。之前一直担心的国内办理的保险这边也是认可的。‘bassbort’，我听到这个一下子有点懵。工作人员见我没有听懂，她又重复了好多遍。正在我俩为难的时候，旁边一个办理业务的黑人小哥过来和说我passport。啊，我终于恍然大悟，哈哈哈。原来意大利口音这么有趣。在给工作人员出示了护照后，之后的步骤就很快了。顺利拿到居留小条，向黑人小哥道了声谢。这一步终于完成了，告诉我8月30号去affori的coscina警察局去按手印。这个日期其实让我有些忧虑，毕竟很多人都说意大利的居留时间一般都很长。而且我申请居留的时间范围内意大利工作人员还会放假，不过既然提交了，也只能等待了。</p><h6 id="第四步"><a href="#第四步" class="headerlink" title="第四步"></a>第四步</h6><p>到了取居留的时间，我去了警察局。排了半个多小时，结果进到办事处后，工作人员和我说系统中查不到我的居留信息！并且他给了一个新的按手印日期。最开始还担心是不是我的居留办理出了些问题，出了警察局后，问了几个路人，结果他们有的人也出现了这个问题。考虑后，我决定去邮局咨询一下我的KIT寄送到哪里了。去了附近一个邮局，可是貌似只能说意大利语。看到正好也有个中国阿姨在排队，过去问了她，让她待会帮我问问。在工作人员查询后，告诉我说kit寄送到罗马了，还在办理中。这下我终于放心了。</p><h6 id="第五步"><a href="#第五步" class="headerlink" title="第五步"></a>第五步</h6><p>第二次按期去警局，这次终于按手印成功了！下个月就可以拿居留了，接下来只要等待手机短信提示就好。</p><h6 id="第六步"><a href="#第六步" class="headerlink" title="第六步"></a>第六步</h6><p>9月底收到了十月初去警局取居留证的通知，到了警察局后，花费了不到10分钟就结束了。终于，在经过了这么多步骤后，拿到了居留证件。这个事情，办起来真得很繁琐。不过，拿到了居留证件，也算是能够证明自己在欧洲的一段居留生活吧。不过居留的时间还是挺久的，完整的一年时间。不过，我不需要这么久就是了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;居留卡的办理，领取全过程记录。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 7</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/09/04/ckybkq8vl00158svnfy27xtlq/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/09/04/ckybkq8vl00158svnfy27xtlq/</id>
    <published>2021-09-04T02:23:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-10T04:14:37.068Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>生活用品的购买<br><a id="more"></a><br>马上就要到意大利的冬天了，我需要买一个冬天用的厚一些的被芯。要不然冬天晚上睡觉会冷。此外，还需要买一双鞋子（其实本来不需要买的，我自己带了一双，但是完全忘记了）。</p><p>被子和鞋是9月份上旬的一天去买的，在bovisaca。那天，正好刘师姐有空，而且她之前住在那块，对那里熟悉，于是就带我去了那边，顺便看看她有什么需要买的。<br>从学校出来后，我们直接沿着路边，一路向北走了过去。一路上，听刘师姐讲起她来到米兰之后的学习、生活，在米兰和国内往返的故事，以及在欧洲出差的故事，都非常有意思。原来中国留学生在国外的生活也是丰富多彩。在认真完成学业的同时，他们都在努力的过好自己的日常生活。从初来时对做饭的热情到最后想着速战速决（原来好多人都这样），毕竟我们还是要专注于自己的学习任务或者工作任务。</p><p>在询问房东陈阿姨后知道Bovisaca有个大商场，沿着googlemap导肮一路走了过去。在路上的半个小时中，除了和刘师姐聊天，也顺带对米兰的交通，路途更加熟悉。比如说，这边路边的行人都比较少，下午4点之后像是没有商场的区域大部分人都不出现。而且，汽车都比较遵守规矩，基本上看到斑马线上有行人走都会赶紧刹车停下来。这一点国内目前也在学习这样做，不过有些小城市还没有普及。其实，国外的路也是坑坑洼洼的，和国内的小城市也差不多。不过，从观感上来看，这边的整体风格很亮眼。国内的略显平庸，大概是由于中庸之道盛行了两千年的原因吧。</p><p>到达商场后，一个很明显的现象就是人很少，完全不像大商场。听刘师姐说老外们不太热衷于逛这个商场，相反他们喜欢在街上的门店里购物。在一楼的一家杂货店里，买到了一个被芯（17.9欧元），之后又去看了一家运动商店，里边有各式各样的运动衣，鞋子等等。挑了一双价格合适的运动鞋，购物目标算是达成了。</p><p>最后顺便逛了一下conad这个大超市，里边的货物真得要比essengula要多。当然，听刘师姐说这个超市比较高端一点，出售得肉类的价格也比ess的要贵。我买到了一瓶之前都没喝过羊奶和一瓶豆奶。走出商场，公交82路回去喽！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;生活用品的购买&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italia/"/>
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/Italia/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>海洋时代</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/08/25/ckybkq8ws002a8svn3y7stl72/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/08/25/ckybkq8ws002a8svn3y7stl72/</id>
    <published>2021-08-25T13:09:00.000Z</published>
    <updated>2021-08-25T19:50:54.590Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>人类从海洋出发，立足于陆地，终将回归大海，无论是深空还是深海。<br><a id="more"></a></p><div style="position: relative; width: 100%; height: 0; padding-bottom: 75%;"><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=249880524&bvid=BV1Qv411P7Jc&cid=392285953&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true"> </iframe></div><p>看了一个航海家Eric的记录视频，关于他穿越挪威海50多小时的故事。</p><p>人类在陆地上很渺小，然而，对于大海而言，陆地上的一切都不值一提。</p><p>大海可以温柔的将一切都收入自己的怀中，也可以轻而易举的摧毁一切。所有借助大海的生命对于大海都应当时刻保持着敬畏。</p><p>难怪小时候在《鲁滨逊漂流记》中总是看到海员们教训新人在海上要慎言慎语，见到了大海方才知道人力终有穷尽时。《庄子·秋水》: “于是焉，河伯始旋其面目，望洋向若而叹。”大概也是这个意思吧。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;人类从海洋出发，立足于陆地，终将回归大海，无论是深空还是深海。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 6</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/07/25/ckybkq8wk00228svn01ail7pg/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/07/25/ckybkq8wk00228svn01ail7pg/</id>
    <published>2021-07-25T02:46:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:06:12.266Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>信用卡的不幸遭遇。<br><a id="more"></a><br>不知道还有没有人比我遇到的事情更荒唐：信用卡被我刷过一次后因为不小心有两次没刷成功，结果系统直接就将我的额度降为0。<br>事情的经过是这样的，我在Amazon上使用信用卡准备买一个显示器的TYPEC-VGA的转接线。由于之前为了安全考虑，我设置了信用卡在国内的夜间是没办法刷的。结果，由于时差的原因，我疏忽了这个因素导致我在刷了两次后都没有刷成功。第二天，系统直接将我的额度锁为了0。</p><p>本以为我向发卡行申请恢复，应该也是可以的。没曾想打国际长途回去，对方在后台查后告诉我由于后台在监测到异常的同时发现我的学生身份，因此为了保护将我的额度调整为了0。“好吧，这确实是一个非常好的理由。”我只能安慰自己。</p><p>在咨询各种解决办法后，我最终只能将这个信用卡当作借记卡来用：自己购买外币，然后转账到信用卡中。虽然很繁琐，不过生活也能过得下去。那就先这样做吧！</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;信用卡的不幸遭遇。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 5</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/07/22/ckybkq8wi00208svntaigozi6/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/07/22/ckybkq8wi00208svntaigozi6/</id>
    <published>2021-07-22T13:03:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:05:48.565Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>做人要有原则，我需要想清楚这个问题。<br><a id="more"></a></p><p>今天又是心绪难宁的一天。</p><p><a href="https://www.zhihu.com/question/399607047" target="_blank" rel="noopener">https://www.zhihu.com/question/399607047</a></p><p>看了这个知乎链接，心情一下子就抑郁了。</p><p>高赞的回答我想单独列出来。</p><p>这条路上不止我一个人，那想必我自己看开就好了。</p><p>不做乖孩子，不是别人说什么就是什么。要有自己的选择。</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br><span class="line">10</span><br><span class="line">11</span><br><span class="line">12</span><br><span class="line">13</span><br><span class="line">14</span><br><span class="line">15</span><br><span class="line">16</span><br><span class="line">17</span><br><span class="line">18</span><br><span class="line">19</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">看到这个问题我就理解为啥年轻人里面那么多人制度自信，或者想不通为什么很多人支持和感谢公知了。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">信访举报要是有用还有人去微博上求助么？</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">我成长的那个年代，举报上去举报信跑到被举报人手里的事儿还少吗？被举报人公然找你给你难看都不奇怪，不然为啥大家会关注网络大V啊？现在是不是改观了进步了我不知道，毕竟似乎知道负面消息的渠道越来越少了，希望是改观了。对应到学术圈，我可以负责任地说，无论国内外，制度看起来挺美，实际上完全不是那么回事儿的情况依然很严重。学生在校方面前的信用度和对于学校的价值是无法和一个教授比较的。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">教授本人不但是学校重要的资产，随之而来的与其相关的项目、经费、人脉、荣誉，发表，这些都是学校的重要资产。只要不是作死作到无法挽回，不开除说不过去那种，学校不会贸然动一个教授。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">而一个研究生有啥？说得残酷一点，就算死在学校里，学校又能有什么伤筋动骨的损失？这就是为什么从性丑闻到学术不端很多人都能被低调处理甚至换个单位开张的原因。更别说一般的PUA这种了。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">当然我也不是黑，国内高校和欧美顶尖高校比又有一些放任得太过分以至于令人侧目的高发现象。你要说偶发几个负面典型可以，现在有些不良风气也太过普遍了一些。甚至有一些在国外只能私下说说的团队管理观念还成了显学。上述现象虽然老板固然不好，但其中也有自作孽不可活的成分。知乎这帮学生党天天最反对白左，但事实是在欧美特别是欧洲，还就是白左制造的强大政治正确舆论在不断压缩各种社会达尔文主义观念的存在空间。而知乎“真左”除了遇到对自己有利的议题时坚决社会达尔文主义，还只会抱着键盘在网上明着暗着打嘴炮，发几句红宝书心里干爽一下，达成了啥实际的社会效应么？要说立场的一致性和实际贡献，嘴炮左们配给白左提鞋么？你天天在知乎上黑欧洲白左田园、挺衡水模式没毛病、骂西方政治正确假惺惺、笑话欧洲建高铁蜗牛速度，现在又想要老板对你讲人本关怀？老板要是想对学生讲人本关怀，想让学生一个个生活舒心还能喝个下午茶，去欧洲当PI不香吗？什么好事儿还能都围着你转？我不客气地说，现在无论国内外，有一批PI回国开实验室或者招中国学生的理由之一就是中国学生出路少好控制干活多抱怨少出文章快。发生在别的行业者身上的时候，你一般不是自豪地管这叫“中国速度”么？精致利己可以，别精神分裂就行。另外，学校里校长、院长、系主任也是过来人，这些人也曾经是学生，有没有被PUA过不一定。但是有一点，这些人对自己、对学生不严厉在这个环境下是肯定成功不了的。如果仅仅是举报被老板用各种手段压榨得不行，结果可想而知。这里有一个悖论，你去找一个现有规则和环境的直接受益者举报现有规则和环境中普遍存在的问题？这就像你去找养猪户举报有人不吃素食一样靠谱。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">而且研究生的困难往往都有一部分个人因素，你被PUA，多的是人被PUA，别人都能忍都没说啥，别人都上赶着求被PUA，别人被PUA好几年还捧着花感恩老师栽培。就你受不了，就你抑郁症了，换了你是校方你如何判断？</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">难不成因为你投诉导师PUA把你导师办了？办完还要给你安排下家，万一你再不满意，难道为了你把学校教授办一串？评论区里有人不高兴，说就是因为大家都忍，所以才这样云云。对，没错，大家要是都不干当然就没事儿，so what？实现不了的理想就是妄想。</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">现实就是你连曲阜师范那种考研高校搞的那些从大一大二就开始准备考研的畸形教育观都干不掉，你还能发动啥群众运动？</span><br><span class="line"></span><br><span class="line">所以我劝一句，如果真的遇到导师很烂，有违法乱纪碰高压线，可以实锤捶死那种，别死，使劲收集证据走举报、媒体、法律多管齐下搏一把，为民除害。如果没有那种能实锤捶死的事儿，就是压迫剥削太甚，或者人品不行，那更别死，赶紧转行，沉没成本不会比命更高。当然我也见过段位特别高、背景强的学生可以不怕导师的，毕竟是极少数，而且人家有这个实力也不会跑到知乎上来喊政键反抗，图个嘴炮爽，都去闷声发大财了。</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>从小被教导要做听话的孩子，以老师的话为圭臬，现在看来，其实是误人良多啊。只有经过自己认真考虑，我觉得自己的选择才能算的上的真正的合适。相信自己的选择，相信自己的判断，别人的建议如果合适就不要怕麻烦。做人要有原则，有底线，不能无底线的听从别人，哪怕是自己的父母给出的建议。时代不同，有些会变化，有些不会变化。一定要有自己的原则。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;做人要有原则，我需要想清楚这个问题。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 4</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/07/16/ckybkq8wh001z8svnit4wgj87/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/07/16/ckybkq8wh001z8svnit4wgj87/</id>
    <published>2021-07-16T04:48:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:05:00.896Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>邮局。<br>烟草店。</p><a id="more"></a><h4 id="万能的邮局"><a href="#万能的邮局" class="headerlink" title="万能的邮局"></a>万能的邮局</h4><p>我准备去申请居留，去了第一家邮局，拿到KIT后对方告诉我说这里不提供寄送kit的服务。于是我走到第二家，发现未到下班时间，对方已经关门了。可能是中午12点的缘故吧，工作人员不知道躲哪里吃饭了（疑惑脸）。紧接着走到第三家，对方同样告诉我不提供寄送kit的服务，只能在duomo附近的大邮局去办理。回家后，在手机APP上预约了第二天14：05去大邮局的时间和二维码。</p><p>第二天中午，我坐2号电车参照谷歌地图抵达了大邮局。结果一开始我以为根据预约码就可以直接进，没想到工作人员告诉我说要排队！(￣﹏￣；)</p><p>排队结束后，我说我有这个二维码？结果工作人员非给我取了一个现场排队的票。我？？？？可惜不会意大利语，听不懂她说啥。排队了一会，过去后怎么一个老头就把我的位次给占用了？整个人不好了….重新取号之后，这次终于可以办理手续了。但是，工作人员开口的一句bassborts把我搞懵了。反复听了几遍，外加一个旁边的黑人小哥问我DO YOU TAKE PASSPORT，我才明白。真实苦笑不得的体验。提交手续后，外加付了102欧元，完成了手续办理。终于拿到了居留小条，并在下个月2号去按手印。</p><p>要是会意大利语就好了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;邮局。&lt;br&gt;烟草店。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 3</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/07/12/ckybkq8wa001t8svny4f5heom/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/07/12/ckybkq8wa001t8svny4f5heom/</id>
    <published>2021-07-11T17:15:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:04:44.250Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>Chinatown.<br>Duomo di Milano.<br><a id="more"></a></p><p>忘记是哪一天了。中午吃完饭后我和杭志诚一起去了趟市里。在Penny那里他带我买了一份公交所需要用到的车票次卡（总计18欧元，折扣10%，可以使用10次）。从Tabbcco（店员是个会说汉语的亚洲面孔）拿到票出来后，在2号有轨电车站牌下等待了10分钟左右，便看到它急促的驶来。哐当一声停下后，人们便匆匆忙忙的上下车。可能Bovisa是个偏僻的区域，到这一站时车上的人并不多。最开始，我都不知道手中的车票该如何使用。直到有人在红色的刷票机前时我才知道该怎么刷票，interesting！</p><p>其实道路两旁的景色并没有特别好看，在呆了十多天后看到这些窗户和建筑的外形也渐渐失去了兴趣。（就像19年去内蒙古那次一样，初见草原特别兴奋，看了几个小时后便只想睡觉了哈哈哈哈）。</p><p>在唐人街的V.le Montello 10 dopo Via Giorgione站台，我们下车了。亚洲面孔好多啊！！！！真的，感觉就像是上海的黄浦江边一样。hzc带我进了一家中国超市（简称中超），里边的零食、饮料、厨房用品都和国内一模一样，就是国内超市的翻版。沿着唐人街一路走，我提议去一下Dunmo教堂。因为这个实在是太有名了。</p><p>在路上闲谈的过程中，我得知hzc本科时就去德国呆了一年，顿时我就羡慕了。在没有学业压力、没有疫情的时候出去真好。真正的是在增长自己的见识！而且时间还久，真不错！</p><p>穿过Sforzesco城堡之后便走到了米兰大教堂。白色的外墙，层次起伏的尖顶，纹理重叠的外形，着实引人注目。广场上，漫步的游客，坐在雕像旁阶梯的市民，放慢了暖风的速度。时钟的节奏在这里被降频。穿过大广场，从教堂侧边买了一张门票，我们直接走进了教堂内部。第一次走入教堂，繁复叠嶂的穹顶，高高耸立的梁柱，弥撒讲台后巨大的管风情，颇为震撼。对于两侧的雕像和壁画的具体含义，我不是很懂，但是看得出来都很精致，力量和优雅在不同风格的艺术品上体现，丰富着教堂的内涵。穿过教堂，可惜我什么都没感受到hhh。从教堂的侧边从螺旋状的阶梯走上去，登上了教堂的穹顶之上，俯瞰米兰市，心潮起伏。虽然自己的出国海外交流之旅困难重重，代价也有，但是都不如眼前的景色值得！</p><p>Italy, 我终于来了。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;Chinatown.&lt;br&gt;Duomo di Milano.&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>听到一首歌，分享给大家</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/07/11/ckybkq8wb001u8svnxduldhsu/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/07/11/ckybkq8wb001u8svnxduldhsu/</id>
    <published>2021-07-11T07:20:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:04:23.324Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>放一首歌。<br><a id="more"></a></p><iframe frameborder="no" border="0" marginwidth="0" marginheight="0" width="330" height="86" src="//music.163.com/outchain/player?type=2&id=1818549974&auto=1&height=66"></iframe><p>网易云好像不能播放，补一个youtube的链接吧。</p><iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/UjqeoWe1kTc" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe><p>枕刀歌</p><p>[00:14.43]辞君一夜山万重</p><p>[00:19.06]仗剑吟啸高楼</p><p>[00:23.90]气吞云霄处</p><p>[00:28.75]何曾是他乡</p><p>[00:32.93]寒夜三千里</p><p>[00:37.77]莫道不留行</p><p>[00:42.60]无风无雪一壶酒</p><p>[00:47.90]无波无浪画舫中</p><p>[00:52.23]红尘一去无别恋</p><p>[00:56.76]人间应是无离愁</p><p>[01:01.70]无风无雪一杯酒</p><p>[01:07.05]无波无浪客舟中</p><p>[01:11.34]故人一去山水阔</p><p>[01:15.98]澄江万里接天地</p><p>[01:40.74]枕刀待旦故人情</p><p>[01:45.47]看似逍遥一生</p><p>[01:50.21]江湖浪荡儿</p><p>[01:54.99]不过尽浮萍</p><p>[01:59.48]豪气倾江海</p><p>[02:04.06]走马为谁雄</p><p>[02:08.91]无风无雪一壶酒</p><p>[02:14.26]无波无浪画舫中</p><p>[02:18.54]红尘一去无别恋</p><p>[02:23.22]人间应是无离愁</p><p>[02:28.01]无风无雪一杯酒</p><p>[02:33.41]无波无浪客舟中</p><p>[02:37.69]故人一去山水阔</p><p>[02:42.42]澄江万里接天地</p><p>[02:54.57]无风无雪一壶酒</p><p>[02:59.82]无波无浪画舫中</p><p>[03:04.15]红尘一去无别恋</p><p>[03:08.78]人间应是无离愁</p><p>[03:13.63]无风无雪一杯酒</p><p>[03:18.97]无波无浪客舟中</p><p>[03:23.30]故人一去山水阔</p><p>[03:27.99]澄江万里接天地</p><p>[03:38.01]我有平生事</p><p>[03:45.40]只与明月听</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;放一首歌。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 2</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/07/08/ckybkq8w6001q8svnw94fa1ht/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/07/08/ckybkq8w6001q8svnw94fa1ht/</id>
    <published>2021-07-08T07:48:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:03:35.367Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第8天。<br><a id="more"></a></p><p>时间很快，就像房间外天上的云彩，来了去，去了又来。</p><p>上个周末家里来了很多和彬哥一届的博士师兄师姐们，陪着大家一起聊天，一起看球，第一次有这样的活动，感觉很新鲜。听大家讨论国外的导师、国外个人的课题（他们彼此之间应该都很熟悉，这些话题都讨论过无数次了）、回国的时间等等我觉得很有意思的话题。对我来说，任何国外的话题都非常新鲜有趣，除了生活上和国内相差不多，在软文化上感觉是和国内截然不同的样子。其中有一句话让我印象很深刻，国外的机制导致的培养目标是希望年轻人成才，而国内的则是物尽其用。吃完火锅后，时间也不早了（23：00），我和彬哥将他们送到了小区外边，一一挥手告别。下一次聚合应该有些同学就要离开了国外了，大家都在为了各自的前程而拼命努力着!</p><p>周一下午给国内的导师发了工作进展的邮件，没有收到任何回复。</p><p>周一晚上彬哥带我去米理（Politiecan di Milan)的Bovisa校区看了看，校区不是很大，几座楼独立分散在居民的住宅附近，同时火车站也在学校附近。我记得有一个学姐每天是坐火车上下班。这边的火车就像轻轨一样，只不过名称不同罢了。</p><p>周二下午两点和外导Hamid老师通过teams进行了视频会议，本来有一些紧张，生怕我自己听不懂老师说得话，导致语言交流上出现障碍。还好老师说得也比较清晰，teams上还自带了CC的功能。基本上都可以听懂，我还挺开心的。老师和我讨论了在这边学习的几个要点。抓紧时间修改后投递两篇论文，然后再做一篇新的论文结果就很够了。老师嘱托我一定要抓紧时间，然后好好干!他也知道国内的现状是个什么样子，所以一定要利用好时间。老师看起来很亲切，希望能抓紧时间多和老师交流交流！</p><p>周二晚上，去了Penny Market买了一些蔬菜、沙拉酱、西红柿、土豆、一盒冰激凌、两桶水、一盒汉堡、一份鸡肉、一盒鸡块、一桶油等等总计花费24.86欧元。感觉比国内其实还是要贵一些的。具体账单之后附图就好了。感觉有些账单上的标注我不是很明白是什么意思？比如shoppper ortofrutta就很困惑。</p><p>今天会有一个新同学来，真好！</p><h3 id="Documento-commerciale"><a href="#Documento-commerciale" class="headerlink" title="Documento commerciale"></a>Documento commerciale</h3><div class="row">    <embed src="/pdf/PennyMarketS.P.L.pdf" width="100%" height="550" type="application/pdf"></div>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;第8天。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>La vita in Italia 1</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/07/02/ckybkq8wf001x8svny3ribznd/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/07/02/ckybkq8wf001x8svny3ribznd/</id>
    <published>2021-07-02T08:30:00.000Z</published>
    <updated>2022-01-08T04:03:19.236Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第二天。<br><a id="more"></a><br>经过昨天对行李的整理以及来到意大利的第二天，我</p><p>虹桥机场:<br>行李联运，改期（前期错误导致心理压力极大），手续办理，开箱检查</p><p>CZ3526：很快，飞机上吃了一个简餐。</p><p>白云机场：<br>广州疫情导致人非常少，机场里的灯都没有平常那么亮，工作人员也很少<br>只有一家便利店开门，其余的都关闭了<br>出国防疫检查健康码，海关出关护照核实（询问了出国的目的），人非常少<br>候机大厅等待人数还挺多得，还有小孩子</p><p>CZ347:旁边的那个人要求去前边坐，真好，空出一个座位感觉从economy class升级了半档！上飞机一个半小时后开始吃晚餐，已经开始换时差了。之后继续睡觉，7个小时后开始吃早餐。感觉喉咙有些不舒服，但听别人似乎也不舒服，那我就放心了。毕竟大家上机前都是要求有核酸检测阴性报告的。</p><p>戴高乐机场：（下机前穿上了防护服并带了防护面罩以及N95口罩）<br>人流非常大，都戴了口罩感觉人们生活和平常没什么区别<br>先安检入关，然后再海关检查护照（此处提供了核酸）。<br>戴高乐机场甚至有中文指示，我一度没有意识到，仿佛就在国内的国际机场。</p><p>候机大厅等待了一到两个小时</p><p>AF1330：飞机上我旁边那个人也好困，我也好困，全程一直在睡觉中zzz…</p><p>马尔彭萨机场：<br>等待行李，拿到了两个大箱子。</p><p>同行的浪哥有朋友白总来接，因此我也搭了个顺风车；免去了100欧元的车费！</p><p>抵达住所后，彬哥下来接了我。带我一路走到住处，感觉小区的环境非常好。</p><p>期待隔离期结束后可以去学校。</p><p>中午彬哥做了饭，感谢彬哥的好手艺！</p><p>下午一直在收拾行李，将吃得东西分出来些，喝了小米粥，将床铺收拾好。晚上躺在床上，真得好困，直接就睡到了早上。</p><hr><p>说实话，在房间里听到外边的噪声（施工、狗叫、小孩子叫喊、人们的谈话），我甚至觉得就在国内。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;第二天。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    <category term="Italia" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/Italia/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Girl_2</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/06/17/ckybkq8vj00128svne0o6wiy5/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/06/17/ckybkq8vj00128svne0o6wiy5/</id>
    <published>2021-06-17T13:52:00.000Z</published>
    <updated>2021-06-17T14:18:39.851Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>我觉得我有必要写一些东西，不是为了让你看见（你也早不想看了）。为了我此时此刻的心绪能够记录下来，或许被别人耻笑，或许为别人鄙夷，但是这又如何？我认真的在想你。<br><a id="more"></a></p><p>问：难过吗？</p><p>答：难过。就想游泳时突然一口气上不来一样，觉得非常气短。回宿舍的路上，实在憋气，去球场打了半个小时的篮球。汗水嘀嗒在地上时，真得好爽！但是打完了，依旧难受。就这样吧。</p><p>问：值得这样吗？</p><p>答：值得。有些话，她开了口，她没办法回头。其实，我自己也是没做好。一些小事上，也能看出来，如果，如果我昨天晚上睡前回一条消息，是不是她就可以回心转意了？可惜我没有在微信上发给她，而是Skype上乱发一通（她也不用Skype啊）。此时此刻仍然希望她能回来。是我的冷淡犯了致命的错误。</p><p>问：有办法吗？</p><p>答：微信被拉黑了。去了米兰看看能不能找到她吧。我觉得，异地恋爱就像一场黑夜，黎明前的露水都能冻死个人呢，更何况我身处无间。</p><p>问：还有机会吗？</p><p>答：不知道。也许别人很快就脱单了，她也不小了。时间不会等人，而我也不可能耽搁人家。提议过的见家长也泡汤了。机会渺茫。有的时候不珍惜，失去时才发觉是失去了一片光芒。</p><p>我知道你很有主见，很有主意。否则你也不会一直留在西安。你能够主动放弃一些，这一点我现在仍旧做不到。我全都想要。</p><p>西安，对我来说，继续是一个伤心之地。</p><p>啊，SRYBZX在一起共201天。</p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;我觉得我有必要写一些东西，不是为了让你看见（你也早不想看了）。为了我此时此刻的心绪能够记录下来，或许被别人耻笑，或许为别人鄙夷，但是这又如何？我认真的在想你。&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    <category term="essay" scheme="https://ujust4fun.github.io/categories/essay/"/>
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《创业基础》3</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/04/08/ckybkq8sx000c8svnb00wbyyt/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/04/08/ckybkq8sx000c8svnb00wbyyt/</id>
    <published>2021-04-08T10:07:25.000Z</published>
    <updated>2021-04-17T08:55:49.701Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>嘉宾分享。</p><a id="more"></a><h3 id="钱琼伟"><a href="#钱琼伟" class="headerlink" title="钱琼伟"></a>钱琼伟</h3><p>薄藜创投</p><ol><li>商业模式</li><li>企业年限：40-14-3年</li><li>VUCA： Volatility, Uncertainty, Complexity, Ambiguity</li></ol><p><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_18_07_IMG_3699.JPG" alt="1"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_18_30_IMG_3701.JPG" alt="2"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_18_38_IMG_3702.JPG" alt="3"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_18_47_IMG_3703.JPG" alt="4"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_10_IMG_3704.JPG" alt="5"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_16_IMG_3705.JPG" alt="6"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_25_IMG_3707.JPG" alt="7"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_27_IMG_3708.JPG" alt="8"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_29_IMG_3709.JPG" alt="9"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_46_IMG_3710.JPG" alt="10"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_47_IMG_3711.JPG" alt="11"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_48_IMG_3712.JPG" alt="12"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_50_IMG_3713.JPG" alt="13"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_52_IMG_3714.JPG" alt="14"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_56_IMG_3715.JPG" alt="15"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_19_58_IMG_3716.JPG" alt="16"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_20_01_IMG_3717.JPG" alt="17"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_20_02_IMG_3718.JPG" alt="18"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_20_02_IMG_3719.JPG" alt="19"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_20_04_IMG_3721.JPG" alt="20"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_08_20_05_IMG_3722.JPG" alt="21"></p><hr><h3 id="钱学峰"><a href="#钱学峰" class="headerlink" title="钱学峰"></a>钱学峰</h3><p>创业融资和股权设计<br>2021.4 汉理资本</p><ol><li>商业计划书</li><li>如何路演</li><li>三分钟引起投资人兴趣</li></ol><p><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_18_06_IMG_3742.JPG" alt="22"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_18_12_IMG_3743.JPG" alt="23"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_18_28_IMG_3744.JPG" alt="24"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_19_10_IMG_3745.JPG" alt="25"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_19_12_IMG_3746.JPG" alt="26"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_19_13_IMG_3747.JPG" alt="27"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_19_43_IMG_3748.JPG" alt="28"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_19_47_IMG_3749.JPG" alt="29"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_19_58_IMG_3750.JPG" alt="30"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_04_IMG_3751.JPG" alt="31"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_10_IMG_3752.JPG" alt="32"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_16_IMG_3753.JPG" alt="33"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_20_IMG_3754.JPG" alt="34"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_23_IMG_3755.JPG" alt="35"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_23_IMG_3756.JPG" alt="36"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_23_IMG_3757.JPG" alt="37"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_26_IMG_3758.JPG" alt="38"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_26_IMG_3759.JPG" alt="39"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_26_IMG_3760.JPG" alt="40"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_26_IMG_3761.JPG" alt="41"><br><img src="/imgfordoc/cyjc/2021_04_15_20_26_IMG_3762.JPG" alt="42"></p>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;嘉宾分享。&lt;/p&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>FTP服务器搭建</title>
    <link href="https://ujust4fun.github.io/2021/03/27/ckybkq8vo00188svnue0feqg2/"/>
    <id>https://ujust4fun.github.io/2021/03/27/ckybkq8vo00188svnue0feqg2/</id>
    <published>2021-03-27T11:52:55.000Z</published>
    <updated>2021-03-28T08:21:52.621Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>windows10家庭版，局域网<br><a id="more"></a><br>参考B站视频<br><div style="position: relative; width: 100%; height: 0; padding-bottom: 75%;"><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=17140975&bvid=BV1vW411h7DQ&cid=28005011&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" style="position: absolute; width: 100%; height: 100%; left: 0; top: 0;"> </iframe></div></p><div style="position: relative; width: 100%; height: 0; padding-bottom: 75%;"><iframe src="//player.bilibili.com/player.html?aid=10495368&bvid=BV1Cx411e73R&cid=17331535&page=1" scrolling="no" border="0" frameborder="no" framespacing="0" allowfullscreen="true" style="position: absolute; width: 100%; height: 100%; left: 0; top: 0;"> </iframe></div>]]></content>
    
    
    <summary type="html">&lt;p&gt;windows10家庭版，局域网&lt;br&gt;</summary>
    
    
    
    
  </entry>
  
</feed>
